[
    {
        "Nombre": "338 Caf\u00e9 Gourmet (PUCP)",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "http:\/\/cafepremium338.pe\/, https:\/\/www.facebook.com\/barradecafe338\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 9:00 a.m. - 8:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "338 no es una cifra cualquiera. 338 es el n\u00famero de distritos cafetaleros en nuestro pa\u00eds. De cada uno de ellos obtenemos la m\u00e1s exclusiva selecci\u00f3n de granos para compartirla con el Per\u00fa y el mundo.\n\nPor eso, 338 Caf\u00e9 Premium Org\u00e1nico o Cl\u00e1sico es el resultado de una sinergia con las comunidades campesinas de cada zona. Una producci\u00f3n que aprovecha la geograf\u00eda y la riqueza natural de nuestro territorio para hacer de cada cosecha una despensa de granos excepcionales.\n\nEsa es la experiencia 338: un caf\u00e9 premium de alta variedad y pureza que, en cada sorbo, revela una historia de diversidad, gusto e inspiraci\u00f3n.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Frente a la Facultad de Ciencias Sociales y al costado de Estudios Generales Ciencias",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf023\/338-1.png",
        "Latitud": -12.0713836489,
        "Longitud": -77.0798583531
    },
    {
        "Nombre": "Alianza Francesa",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/alianzafrancesa.org.pe\/",
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": "De lunes a viernes de 9h00 a 13h00 y de 14h00 a 18h30",
        "Descripci\u00f3n": "En el marco de nuestro convenio institucional, la Alianza Francesa est\u00e1 presente en el campus de la PUCP desde mayo del 2011.Esta nueva sede ofrece cursos para los estudiantes (pregrado y postgrado), profesores, administrativos y egresados de la PUCP.Por convenio, tendr\u00e1n el beneficio de un 10% de descuento en todos nuestros cursos.Para ver horarios regulares: 'www.alianzafrancesa.org.pe\/spip.php?article286<'br \/>Para ver ofertas de talleres: 'www.alianzafrancesa.org.pe\/spip.php?article289'",
        "Ubicaci\u00f3n": "Tercer piso del Complejo Mac Gregor",
        "Contacto": "Mail: af.pucp@alianzafrancesa.org.peTel\u00e9fono: 724 3877",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen022\/alianza%20francesa.jpg",
        "Latitud": -12.068518,
        "Longitud": -77.078994
    },
    {
        "Nombre": "Anfiteatro Armando Zolezzi",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Derecho (pabell\u00f3n D)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Anfiteatro Armando Zolezzi M\u00f6ller ubicado en las instalaciones de la Facultad de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, es un espacio amplio que cuenta con tecnolog\u00eda y una infraestructura moderna donde se lleva a cabo actividades con fines acad\u00e9micos como eventos, conferencias, lecturas, etc. Este espacio est\u00e1 habilitado para docentes, alumnos, exponentes peruanos y\/o extranjeros.  \n\nCaracter\u00edsticas:\n\nCapacidad de 80 personas.\nAire acondicionado.\nProyector autom\u00e1tico.\nEcran con elevador el\u00e9ctrico.\nPC y conexi\u00f3n WI-FI.\nIluminaci\u00f3n con diversos escenarios.\nConexiones para lap top en las mesas de trabajo.\nMicr\u00f3fonos: de mano, solapero y de mesa.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n D",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000, anexo 5692\n\nanfiteatrosderecho@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud010\/IMG_3130.jpg",
        "Latitud": -12.0699526908,
        "Longitud": -77.0806762576
    },
    {
        "Nombre": "Anfiteatro Jos\u00e9 Dammert Bellido - Facultad de Derecho",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Derecho (pabell\u00f3n D)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso de la Facultad de Derecho. Cerca a Mesa de Partes.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud009\/IMG_3125.jpg",
        "Latitud": -12.070013892,
        "Longitud": -77.0806267859
    },
    {
        "Nombre": "\u00c1rea de Deportes",
        "Categor\u00eda": "Deportes",
        "Enlaces": "https:\/\/daes.pucp.edu.pe\/areas\/actividad-fisica-y-deporte",
        "Pertenece a": "Direcci\u00f3n de Asuntos Estudiantiles (DAEs)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "En su af\u00e1n por brindar una formaci\u00f3n integral a los alumnos, la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa promueve la pr\u00e1ctica de actividades deportivas en el campus, contando con una infraestructura moderna y el apoyo de entrenadores profesionales.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Las casetas ubicadas junto a las lozas deportivas.\nDesde la entrada de la universidad, por la avenida principal al extremo derecho.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf007",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dte003\/AREA%20DE%20DEPORTES.jpg",
        "Latitud": -12.065961,
        "Longitud": -77.079536
    },
    {
        "Nombre": "Asociaci\u00f3n de egresados y graduados",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/aeg.pucp.edu.pe\/, http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Alumni-PUCP-Red-de-Egresados\/158281107546478",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "En el cruce del pasadizo de entrada con la avenida principal.\nFrente a la Cafeter\u00eda de Letras.",
        "Contacto": "Email: asocegre@pucp.peTel\u00e9fono: 626 - 2000 anexo (3500 \u00f3 3502)",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug035\/ASOCIACION%20DE%20EGRESADOS.jpg",
        "Latitud": -12.068416,
        "Longitud": -77.079574
    },
    {
        "Nombre": "Auditorio de Ciencias Sociales (Gustavo Guti\u00e9rrez Merino)",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Ciencias Sociales (Pabell\u00f3n J)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Capacidad: 146 personas",
        "Ubicaci\u00f3n": "Dentro de la Facultad de Ciencias Sociales, de la entrada principal a la izquierda.",
        "Contacto": "Contacto: Sigrid Anderson\nTel\u00e9fono: 626-2000, anexo: 5393\nCorreo electr\u00f3nico: sanderson@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud005\/AUDITORIO%20CIENCIAS%20SOCIALES.jpg",
        "Latitud": -12.070627,
        "Longitud": -77.080086
    },
    {
        "Nombre": "Auditorio de Derecho",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": "http:\/\/auditorioderecho.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Derecho (pabell\u00f3n D)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Cuenta con amplias y confortables instalaciones: sala abovedada para una \u00f3ptima ac\u00fastica, sala VIP, hall para recepciones, exteriores para stands, cabinas para interpretaci\u00f3n simult\u00e1nea, equipo de sonido y equipo de proyecci\u00f3n multimedia.Capacidad: 370 personas.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Detr\u00e1s del pabell\u00f3n D (Derecho).",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud001\/AUDITORIO%20DERECHO.jpg",
        "Latitud": -12.070013,
        "Longitud": -77.081205
    },
    {
        "Nombre": "Auditorio de F\u00edsica",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": "https:\/\/sites.google.com\/site\/fisicapucp\/",
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Ciencias - Secci\u00f3n F\u00edsica (Pabell\u00f3n F)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Todos los jueves a las 12:30 p.m., en el Auditorio de F\u00edsica de la PUCP, un experto en alg\u00fan tema de F\u00edsica, u ocasionalmente en una disciplina af\u00edn, presenta una charla sobre el trabajo que ha venido haciendo. Las charlas est\u00e1n dirigidas a profesores, investigadores y estudiantes de ciencias, pero el p\u00fablico en general es siempre bienvenido.\n\nEl ingreso es libre para miembros de la comunidad PUCP y de fuera, a trav\u00e9s de la puerta principal de la universidad (Av. Universitaria cdra. 18, San Miguel); no es necesario confirmar asistencia.\n\nLos coloquios adem\u00e1s se transmiten en vivo, v\u00eda webcast, en 'envivo.pucp.edu.pe\/fisica\/,' desde las 12:30 p.m. de los jueves.\n\nSi desean recibir las invitaciones a futuros coloquios directamente en sus correos, pueden escribir a coloquios@fisica.pucp.edu.pe.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Dentro del Pabellon F, pasando la facultad de Ciencias Sociales.",
        "Contacto": "'www.facebook.com\/coloquiosfisicapucp'",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud008\/IMG_3185.jpg",
        "Latitud": -12.071582,
        "Longitud": -77.080303
    },
    {
        "Nombre": "Auditorio de Humanidades",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": "https:\/\/departamento-humanidades.pucp.edu.pe\/sobre-el-departamento\/auditorio-de-humanidades",
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Humanidades",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Brinda los servicios de alquiler para eventos: coloquios, seminarios, talleres, presentaciones de libros, entre otras actividades acad\u00e9micas y\/o culturales. Cuenta con Sistema de sonido profesional, equipo de proyecci\u00f3n multimedia, laptop, retroproyector, aire acondicionado y conexi\u00f3n internet. Capacidad: 117 personas.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Detr\u00e1s de la cafeter\u00eda de Letras.",
        "Contacto": "Contacto: Tel\u00e9fono 626-2000 anexo 4418Correo electr\u00f3nico: auditorio-humanidades@pucp.peP\u00e1gina Web:'departamento-humanidades.pucp.edu.pe\/sobre-el-departamento\/auditorio-de-humanidades'",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud002\/descubre%20pucp%20122.jpg",
        "Latitud": -12.068245,
        "Longitud": -77.0801
    },
    {
        "Nombre": "Auditorio de la Biblioteca Central (Tercer piso)",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Biblioteca Central",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0691392261,
        "Longitud": -77.0799503938
    },
    {
        "Nombre": "Auditorio de la Facultad de Arte y Dise\u00f1o",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Arte y Dise\u00f1o (pabell\u00f3n Y)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0667540054,
        "Longitud": -77.0793616572
    },
    {
        "Nombre": "Auditorio de la Facultad de Ciencias e Ingenier\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Ciencias e Ingenier\u00eda",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Segundo piso de la Facultad de Ciencias e Ingenier\u00eda",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud011\/AUDITORIOFCI.jpg",
        "Latitud": -12.0725650999,
        "Longitud": -77.0794129372
    },
    {
        "Nombre": "Auditorio de la Facultad de Educaci\u00f3n",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Educaci\u00f3n (pabell\u00f3n R)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.067637934,
        "Longitud": -77.0792240874
    },
    {
        "Nombre": "Auditorio Juan Pablo II",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": "http:\/\/capu.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Centro de Asesor\u00eda Pastoral Universitaria (CAPU)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Capacidad: 250 personas.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Entre la Facultad de Derecho y la Biblioteca Central",
        "Contacto": "Contacto: Yesenia Ponce\nTel\u00e9fono: 626-2000, anexo: 2501\nCorreo electr\u00f3nico: yponce@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud004\/AUDITORIO%20JUAN%20PABLO%20II.jpg",
        "Latitud": -12.069795,
        "Longitud": -77.080252
    },
    {
        "Nombre": "Aula H411 inform\u00e1tica (DTI)",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Aula con computadoras - 4to piso del pabell\u00f3n H",
        "Ubicaci\u00f3n": "Cuarto piso de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas (Pabell\u00f3n H)",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.069502,
        "Longitud": -77.081237
    },
    {
        "Nombre": "Aula H412 inform\u00e1tica (DTI)",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Aula con computadoras - 4to piso del pabell\u00f3n H",
        "Ubicaci\u00f3n": "Cuarto piso de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas (Pabell\u00f3n H)",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.069492,
        "Longitud": -77.081307
    },
    {
        "Nombre": "Aula H413 inform\u00e1tica (DTI)",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Aula con computadoras - 4to piso del pabell\u00f3n H",
        "Ubicaci\u00f3n": "Cuarto piso de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas (Pabell\u00f3n H)",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.069484,
        "Longitud": -77.081368
    },
    {
        "Nombre": "Aula L103 Auditorio N\u00ba 1 de Estudios Generales Letras",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/generales-letras\/tramites-e-informes\/solicitudes",
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Capacidad para 180 personas",
        "Ubicaci\u00f3n": "Facultad de Estudios Generales Letras (Pabell\u00f3n L)",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud007\/auditorio2-640x480.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud007\/auditorio-640x480.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud007\/auditorio1-640x480.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud007\/auditorio3-640x480.jpg",
        "Latitud": -12.067731,
        "Longitud": -77.080547
    },
    {
        "Nombre": "Aula L___ inform\u00e1tica (DTI) en Estudios Generales Letras",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Tercer piso de Estudios Generales Letras (Pabell\u00f3n L)",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot026\/L317%20SALA%20D%20COMPUTO.jpg",
        "Latitud": -12.067808,
        "Longitud": -77.08033
    },
    {
        "Nombre": "Aula N221 informatica (DTI)",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Aula con computadoras - 2do piso del Complejo Mac Gregor",
        "Ubicaci\u00f3n": "Segundo piso del edificio MacGregor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot015\/IMG_1520.JPG",
        "Latitud": -12.068445,
        "Longitud": -77.078581
    },
    {
        "Nombre": "Aula N421 inform\u00e1tica (DTI)",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Aula con computadoras - 4to piso del Complejo Mac Gregor",
        "Ubicaci\u00f3n": "Cuarto piso del edificio MacGregor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.068505,
        "Longitud": -77.078579
    },
    {
        "Nombre": "Aula N422 inform\u00e1tica (DTI)",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Aula con computadoras - 4to piso del Complejo Mac Gregor",
        "Ubicaci\u00f3n": "Cuarto piso del edificio MacGregor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.068487,
        "Longitud": -77.078514
    },
    {
        "Nombre": "Aula R___ inform\u00e1tica (DTI) en Facultad de Educaci\u00f3n",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Educaci\u00f3n (pabell\u00f3n R)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.067933,
        "Longitud": -77.079386
    },
    {
        "Nombre": "Aulas m\u00f3viles A",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug074\/A-q80.jpg",
        "Latitud": -12.0718464277,
        "Longitud": -77.0822051167
    },
    {
        "Nombre": "Aulas m\u00f3viles B",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug073\/PABELLON%20B%20MOVIL.jpg",
        "Latitud": -12.0672799286,
        "Longitud": -77.0814071596
    },
    {
        "Nombre": "Aulas m\u00f3viles C",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/eve2791",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug075\/C-q80.jpg",
        "Latitud": -12.066270095,
        "Longitud": -77.0806480944
    },
    {
        "Nombre": "Aulas multiuso (pabell\u00f3n Z)",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Contiene: Aulas Multiuso, Oficina de Apoyo Acad\u00e9mico y Departamento de comunicaciones.",
        "Ubicaci\u00f3n": "El pabell\u00f3n se encuentra ubicado detr\u00e1s de la Biblioteca Central.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dep008, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot003, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir025, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug068, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot031, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/est016",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug027\/IMG_3103.jpg",
        "Latitud": -12.069119,
        "Longitud": -77.081071
    },
    {
        "Nombre": "Aulas y talleres de la facultad de arte (Pabell\u00f3n I)",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/arte\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Arte y Dise\u00f1o (pabell\u00f3n Y)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n I. Desde la entrada principal se sigue la pista de la izquierda. Frente al estacionamiento se encuentran las casetas de Arte.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/eve3270",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug010\/aulas%20y%20talleres%20de%20la%20facultad%20de%20arte.jpg",
        "Latitud": -12.070225,
        "Longitud": -77.078941
    },
    {
        "Nombre": "Banco del Libro",
        "Categor\u00eda": "Bibliotecas y salas de lectura",
        "Enlaces": "http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/, http:\/\/bancolibro.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes a viernes:8:30 am - 1:00 pm2:30 pm - 5:00 pm",
        "Descripci\u00f3n": "El Banco del Libro es un servicio que permite a los estudiantes de la Universidad disponer de los textos que necesiten durante el semestre. La ventaja que tiene este procedimiento es que el alumno puede utilizar los libros b\u00e1sicos a cualquier hora y en su propia casa, durante todo el semestre; es decir, con este sistema puede planificar mejor sus estudios. Se trata de un servicio econ\u00f3mico al alcance de la mayor\u00eda de los estudiantes, que inculca adem\u00e1s principios de solidaridad, respeto y responsabilidad. Por ello, se exige a los usuarios un cuidado especial de los textos (no subrayarlos, no mutilar p\u00e1ginas, etc.) y su puntual devoluci\u00f3n, o su reposici\u00f3n por p\u00e9rdida o deterioro.Todos los alumnos de la Universidad pueden acceder a este servicio: solicitan los libros al inicio o durante el ciclo y los tienen que devolver al concluir los \u00faltimos ex\u00e1menes El monto a pagar equivale, aproximadamente, al 20% del valor del libro.Adem\u00e1s de los textos b\u00e1sicos, el Banco del Libro ofrece la posibilidad de enriquecer la formaci\u00f3n de los estudiantes mediante un programa que promueve la lectura formativa o recreativa a trav\u00e9s de obras literarias, novelas, obras de teatro, historia, entre otras. En el caso de estas obras el pr\u00e9stamo es hasta por tres meses.Est\u00e1 en ejecuci\u00f3n un programa de pr\u00e9stamo de textos universitarios en ingl\u00e9s, cuyos t\u00edtulos est\u00e1n ubicados al final del Cat\u00e1logo. Los profesores o alumnos interesados en disponer de t\u00edtulos nuevos o ediciones recientemente publicadas en ingl\u00e9s, pueden solicitarlos a trav\u00e9s del Banco del Libro para las coordinaciones correspondientes.",
        "Ubicaci\u00f3n": "A la espalda de las losas deportivas de la Facultad de Ingenier\u00eda de Minas.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000 \/ Anexo: 3534E-mail: bcolibro@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/bib011\/IMG_0627.JPG",
        "Latitud": -12.0719251145,
        "Longitud": -77.082336545
    },
    {
        "Nombre": "Banco y cajeros",
        "Categor\u00eda": "Tesoreras, cajeros y bancos",
        "Enlaces": "http:\/\/www.pucp.edu.pe\/content\/pagina9.php?pID=2229&pIDSeccionWeb=23&pIDReferencial=&pBusqueda=&pIDMapa=",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Oficina del Banco Continental: De lunes a viernes de 9 a.m. a 6 p.m. y s\u00e1bados de 9:30 a.m. a 12:30 p.m.Cajeros autom\u00e1ticos: Las 24 horas del d\u00eda.",
        "Descripci\u00f3n": "Dentro del campus funciona una agencia del Banco Continental, adem\u00e1s de tres cajeros autom\u00e1ticos: uno del banco de cr\u00e9dito y dos cajeros Global Net, situados frente al jard\u00edn central.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Banco Continental: Tanto la oficina como el cajero se encuentran ubicados terminando el camino de entrada de la Universidad antes de llegar a la avenida principal. Asimismo, se pueden encontrar cajeros del Banco de Cr\u00e9dito y cajeros Global Net.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/pag004",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/pag001\/descubre%20pucp%20220.JPG",
        "Latitud": -12.068607,
        "Longitud": -77.07926
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Arquitectura #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "1\u00ba piso plazuela de arquitectura, kiosko de frutas",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr056\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.070999463,
        "Longitud": -77.081109848
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Aulario Ingenier\u00eda 1 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug079\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0726775359,
        "Longitud": -77.0796481453
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Aulario Ingenier\u00eda 2 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Aulario Ingenier\u00eda, 3\u00ba piso lado de ascensor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr006\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0725400974,
        "Longitud": -77.0797219807
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Aulario Ingenier\u00eda 3 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Aulario Ingenier\u00eda, 4\u00ba piso lado de ascensor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr007\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.072685727,
        "Longitud": -77.0796775546
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Aulario Ingenier\u00eda 4 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Aulario Ingenier\u00eda, 5\u00ba piso lado de ascensor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr008\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.072700239,
        "Longitud": -77.0796478414
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Aulario Ingenier\u00eda 5 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Aulario Ingenier\u00eda, 6\u00ba piso lado de ascensor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr009\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0727079537,
        "Longitud": -77.0796767584
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Aulario Ingenier\u00eda 6 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Aulario Ingenier\u00eda, 7\u00ba piso lado de ascensor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr010\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0726922227,
        "Longitud": -77.0796636297
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Aulario Ingenier\u00eda 7 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Aulario Ingenier\u00eda, 8\u00ba piso lado de ascensor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr011\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0726720822,
        "Longitud": -77.0796662284
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Biblioteca Central 1 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "S\u00f3tano lado izquierdo ascensor - edificio biblioteca central",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr012\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0691542499,
        "Longitud": -77.0800600288
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Biblioteca Central 2 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "2\u00ba piso lado izquierdo ascensor - edificio biblioteca central",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr013\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0691034395,
        "Longitud": -77.079995767
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero BIBLIOTECA CENTRAL 3 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "3\u00ba piso lado izquierdo ascensor - edificio biblioteca central",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr014\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0691310511,
        "Longitud": -77.0800254385
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero BIBLIOTECA CENTRAL 4 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "4\u00ba piso lado izquierdo ascensor - edificio biblioteca central",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr015\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0691213898,
        "Longitud": -77.0800287923
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Cafeter\u00eda Letras #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Comedor de Letras",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr029\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0684378251,
        "Longitud": -77.0799714902
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Derecho 1 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "1\u00b0 piso facultad de Derecho",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr017\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.070083446,
        "Longitud": -77.0805101892
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Derecho 2 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Rotonda Facultad de Derecho",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr018\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0700189356,
        "Longitud": -77.0805282152
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero EEGGCC 1 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "1\u00ba piso Estudios Generales Ciencias. Pabell\u00f3n E",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr019\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0709330863,
        "Longitud": -77.0794308303
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero EEGGCC 2 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "2\u00ba piso Estudios Generales Ciencias. Pabell\u00f3n E",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr020\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0710214732,
        "Longitud": -77.0793623469
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero EEGGCC 3 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "3\u00ba piso Estudios Generales Ciencias. Pabell\u00f3n E",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr021\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0709227766,
        "Longitud": -77.0793729325
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero EEGGCC 4 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Frente al pabell\u00f3n E",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr022\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0709879396,
        "Longitud": -77.0794053662
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero EEGGCC 5 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Artes antiguo",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr023\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0709385141,
        "Longitud": -77.0793757475
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero EEGGLL 1 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "1\u00ba piso Estudios Generales Letras. Espalda SS. HH. varones",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr024\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0676409669,
        "Longitud": -77.0801082329
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero EEGGLL 2 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "1\u00ba piso Estudios Generales Letras. Espalda SS. HH. Mujeres",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr025\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0677112437,
        "Longitud": -77.0800760392
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero EEGGLL 3 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "3\u00b0 piso pasadizo. Estudios Generales Letras",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr026\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0676441266,
        "Longitud": -77.0800423449
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero EEGGLL 4 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "4\u00b0 piso pasadizo - Estudios Generales Letras",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr027\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.067630966,
        "Longitud": -77.0800922655
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Fares #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Artes esc\u00e9nicas",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr028\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0692682682,
        "Longitud": -77.0807259637
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Ing. Electr\u00f3nica #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Frente a la cancha de f\u00fatbol del Pabellon V",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr048\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0729566865,
        "Longitud": -77.0814809427
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Ing. Mec\u00e1nica #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pasadizo Ing. Mec\u00e1nica",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr047\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0722122549,
        "Longitud": -77.0812189802
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero MacGregor 1 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "1\u00b0 piso MacGregor pasadizo",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr030\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0686828072,
        "Longitud": -77.078817492
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero MacGregor 2 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "1\u00b0 piso MacGregor pasadizo",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr031\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0686529641,
        "Longitud": -77.0788188207
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Pabell\u00f3n Z #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n Z, frente a pileta.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr016\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0696818208,
        "Longitud": -77.0808063272
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 1 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Tennis De Mesa Puerta 2",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr032\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0666566404,
        "Longitud": -77.0803658966
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 10 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Artes Marciales Puerta 4",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr039\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0663664277,
        "Longitud": -77.0799262389
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 11 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Danza Aer\u00f3bicos - Ingreso Oeste",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr040\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0666171188,
        "Longitud": -77.0803714893
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 12 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Danza Aer\u00f3bicos - Ingreso Oeste",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr041\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0666083254,
        "Longitud": -77.0803856601
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 13 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Danza Aer\u00f3bicos - Ingreso Oeste",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr042\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0665944951,
        "Longitud": -77.0803877308
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 14 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Danza Aer\u00f3bicos - Ingreso Oeste",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr043\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0665981848,
        "Longitud": -77.0803836766
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 16 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "1\u00b0 piso Ingreso a Gimnasio Polideportivo",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr045\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0662055655,
        "Longitud": -77.0795013908
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 17 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Frente a cancha de f\u00fatbol",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr046\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0661248102,
        "Longitud": -77.0793836614
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 18 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Frente al kiosko de deporte",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve3152\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0662644149,
        "Longitud": -77.0793193538
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 2 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Tennis De Mesa Puerta 2",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve3104\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0666155271,
        "Longitud": -77.0803811527
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 3 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Tennis De Mesa Puerta 2",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve3107\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0665782949,
        "Longitud": -77.0803783633
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 4 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Ingreso 3",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr033\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0666304415,
        "Longitud": -77.07996231
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 5 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Ingreso 3",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr034\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.066617028,
        "Longitud": -77.0799671402
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 6 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Ingreso 3",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr035\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0666090297,
        "Longitud": -77.0799468934
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 7 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Artes Marciales Puerta 4",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr036\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0663698366,
        "Longitud": -77.0799469434
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 8 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Artes Marciales Puerta 4",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr037\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0663639258,
        "Longitud": -77.0799482359
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo 9 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Coliseo Artes Marciales Puerta 4",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr038\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0663656341,
        "Longitud": -77.079937742
    },
    {
        "Nombre": "Bebedero Polideportivo15 #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "1\u00b0 piso Gimnasio Polideportivo",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr044\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0664563588,
        "Longitud": -77.0797339711
    },
    {
        "Nombre": "Biblioteca Central",
        "Categor\u00eda": "Bibliotecas y salas de lectura",
        "Enlaces": "http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/, http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/biblioteca\/biblioteca-central\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Marzo - DiciembreLun - Vie: 8:00 a.m. - 11.00 p.m.S\u00e1b: 9:00 a.m. - 6:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Biblioteca Central \"Luis Jaime Cisneros\"\n\nActualmente cuenta con m\u00e1s de 130 mil t\u00edtulos de publicaciones monogr\u00e1ficas y m\u00e1s de 5 mil t\u00edtulos de publicaciones peri\u00f3dicas . En total existen m\u00e1s de 315 mil ejemplares, entre libros, material audiovisual, revistas, peri\u00f3dicos, mapas, recursos electr\u00f3nicos, etc.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al final del jard\u00edn de la entrada principal de la Universidad.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000\nAnexo: 3418",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/tel003, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot036, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud025",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/bib001\/BIBLIOTECA%20CENTRAL.jpg",
        "Latitud": -12.069087,
        "Longitud": -77.080102
    },
    {
        "Nombre": "Biblioteca de Centrum (Docis)",
        "Categor\u00eda": "Bibliotecas y salas de lectura",
        "Enlaces": "http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/biblioteca\/biblioteca-centrum-docis\/",
        "Pertenece a": "Centrum Cat\u00f3lica",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun.-Vie.: 9:00 a.m. - 10:15 p.m.S\u00e1b.- Dom.: 9:00 a.m. - 1:00 p.m. y 2:00 p.m. - 6:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Es denominada el Centro de Documentaci\u00f3n, Informaci\u00f3n y Sistemas. Cuenta con diferentes materiales de consulta y brinda \u00e1reas de estudio individuales y grupales. Las salas de lectura est\u00e1n disponibles en horario ininterrumpido las 24 horas y los 365 d\u00edas del a\u00f1o.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Jr. Daniel Alom\u00eda Robles 125\nUrbanizaci\u00f3n Los \u00c1lamos de Monterrico - Surco",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-7100Anexo: 7220, 7355, 7356",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.1053229654,
        "Longitud": -76.9551998377
    },
    {
        "Nombre": "Biblioteca de Ciencias Sociales",
        "Categor\u00eda": "Bibliotecas y salas de lectura",
        "Enlaces": "http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/, http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/biblioteca\/biblioteca-ciencias-sociales\/",
        "Pertenece a": "Complejo de Ciencias Sociales",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Marzo - DiciembreLun - Vie: 8:00 a.m. - 11.00 p.m.S\u00e1b: 9:00 a.m. - 6:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Biblioteca de Ciencias Sociales \"Alberto Flores Galindo\"\n\nActualmente cuenta con m\u00e1s de 40 mil t\u00edtulos de publicaciones monogr\u00e1ficas (54,572 ejemplares). Sus fondos bibliogr\u00e1ficos contienen libros en las cuatro \u00e1reas principales de actividad acad\u00e9mica de la facultad: antropolog\u00eda, sociolog\u00eda, econom\u00eda, pol\u00edtica y materias afines.\n\nRese\u00f1a hist\u00f3rica: La Biblioteca de Ciencias Sociales inici\u00f3 sus actividades en 1964, conjuntamente con la fundaci\u00f3n de la Facultad de Ciencias Sociales. En el 1970, se integraron parte de los libros del Centro de Documentaci\u00f3n del CISEPA, instituto con autonom\u00eda administrativa afiliado a la Universidad en aquella \u00e9poca. La Biblioteca funcion\u00f3 durante 6 a\u00f1os en un ambiente provisional, y en 1971 fue trasladado al edificio de la facultad en el que se encuentra actualmente. En 1990 la Facultad y la Biblioteca consideraron honrar la memoria del profesor Alberto Flores Galindo, asign\u00e1ndole su nombre como reconocimiento de sus cualidades acad\u00e9micas e intelectuales, y por el gran apoyo a su desarrollo.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el piso 2 y el sotano 2 del Nuevo Complejo. Al costado de la Facultad de Ciencias Sociales.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000 Anexo: 3487 - 3489",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/bib002\/IMG_1815.jpg",
        "Latitud": -12.070868,
        "Longitud": -77.080242
    },
    {
        "Nombre": "Biblioteca de Teolog\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Bibliotecas y salas de lectura",
        "Enlaces": "http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/, http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/biblioteca\/biblioteca-de-teologia\/",
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Teolog\u00eda",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Marzo - DiciembreLun - Vie: 8:00 a.m. - 5.00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Actualmente cuenta con m\u00e1s de 6 mil t\u00edtulos de publicaciones monogr\u00e1ficas y m\u00e1s de cien t\u00edtulos de publicaciones peri\u00f3dicas . La mayor parte de la colecci\u00f3n est\u00e1 conformada por libros y revistas de teolog\u00eda, religi\u00f3n y filosof\u00eda. Se dedica a atender los requerimientos bibliogr\u00e1ficos de profesores y alumnos que imparten y llevan los cursos de teolog\u00eda que se ense\u00f1an en estudios generales y en facultades.\n\nRese\u00f1a hist\u00f3rica: En el a\u00f1o 1959 se fund\u00f3 la Escuela de Estudios Religiosos con el fin de promover el estudio de las disciplinas teol\u00f3gicas entre los universitarios y otras personas que se dedicaban a la docencia de la religi\u00f3n en diversos centros. A partir de 1969, a ra\u00edz de la promulgaci\u00f3n de la Ley Universitaria N\u00b0 17437, se form\u00f3 el actual Departamento de Teolog\u00eda. El Departamento de Teolog\u00eda re\u00fane a todos los profesores que imparten los cursos de Teolog\u00eda en las Facultades de la Universidad. El local que ocupa actualmente la biblioteca, desde 1989, est\u00e1 ubicado en el ala izquierda del edificio del Departamento de Teolog\u00eda.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el primer piso del pabell\u00f3n de Teolog\u00eda, detr\u00e1s del CAPU.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000 \nAnexo: 3455",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/bib006\/IMG_3107.jpg",
        "Latitud": -12.0693730263,
        "Longitud": -77.0805823803
    },
    {
        "Nombre": "Biblioteca del Centro de Estudios Orientales",
        "Categor\u00eda": "Bibliotecas y salas de lectura",
        "Enlaces": "http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/biblioteca\/biblioteca-ceo\/",
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Humanidades",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Marzo - DiciembreDe Lunes a Viernes de 9 a.m. a 1 p.m. y de 3 p.m. a 5 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Cuenta aproximadamente con 3,000 vol\u00famenes de diversos temas sobre la cultura china, india, japonesa, coreana, indonesia y el mundo oriental en general.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Segundo piso del Departamento de Humanidades.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000 Anexo: 4405",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0679802526,
        "Longitud": -77.0801854134
    },
    {
        "Nombre": "Biblioteca del Instituto Confucio",
        "Categor\u00eda": "Bibliotecas y salas de lectura",
        "Enlaces": "http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/biblioteca\/biblioteca-confucio\/",
        "Pertenece a": "Instituto Confucio",
        "Horario de atenci\u00f3n": "LUN-MIER-JUE-VIE: de 2 p.m. a 8:30 p.m.MARTES: de 10:30 a.m. a 1 p.m. y de 2 p.m. a 7 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Contiene libros en chino, espa\u00f1ol e ingl\u00e9s; obras de consulta y materiales de referencia como diccionarios, enciclopedias, almanaques, libros de texto, diarios y semanarios chinos, entre otros materiales. Comprende diversas \u00e1reas tem\u00e1ticas como: historia, arte antiguo, filosof\u00eda, literatura pol\u00edtica, fotograf\u00edas, gu\u00edas de viajes, entre otros.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Quinto piso del edificio Idiomas Cat\u00f3lica, frente al campus PUCP",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-7100\nAnexo: 6547",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0721375689,
        "Longitud": -77.0780155063
    },
    {
        "Nombre": "Biblioteca del Instituto Riva-Ag\u00fcero",
        "Categor\u00eda": "Bibliotecas y salas de lectura",
        "Enlaces": "http:\/\/ira.pucp.edu.pe\/biblioteca\/, http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/biblioteca\/biblioteca-ira\/",
        "Pertenece a": "Instituto Riva-Ag\u00fcero (IRA)",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes a viernes de 9:00 \u2013 8:00 pm atenci\u00f3n corrida. En febrero no hay atenci\u00f3n por inventario institucional.",
        "Descripci\u00f3n": "El fondo bibliogr\u00e1fico se acerca a los 100.000 t\u00edtulos de libros, folletos y separatas. Su hemeroteca tiene alrededor de 3,200 t\u00edtulos de revistas peruanas y extranjeras, as\u00ed como 1,322 t\u00edtulos de peri\u00f3dicos. Contiene t\u00edtulos que van desde finales del siglo XVIII hasta nuestros d\u00edas.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Jr. Caman\u00e1 459, Lima 1 - Per\u00fa",
        "Contacto": "bira@pucp.pe\n626-6600 y 626-6602",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0471297491,
        "Longitud": -77.0333245397
    },
    {
        "Nombre": "Bibliotecas del Complejo de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica (CIA)",
        "Categor\u00eda": "Bibliotecas y salas de lectura",
        "Enlaces": "http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/biblioteca\/biblioteca-faci\/, http:\/\/www.pucp.edu.pe\/servicio\/ambientes-de-estudio\/complejo-de-innovacion-academica\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Marzo - DiciembreDe Lunes a Viernes de 8 a.m. a 11 p.m. y  S\u00e1bados de 8 a.m. a 6 p.m.Hasta el 4 de Diciembre, Domingos de 9:00 a.m. a 2:00 p.m. (excepci\u00f3n 11 de Sep., 23 de Oct. y 13 de Nov.). Domingos servicios de pr\u00e9stamo no disponibles.",
        "Descripci\u00f3n": "Esta formada por las colecciones de Arquitectura, Ciencias, Estudios Generales Ciencias e Ingenier\u00eda, Sociales. Algunas fueron bibliotecas formadas dentro de cada facultad y departamento acad\u00e9mico para atender principalmente las necesidades de sus usuarios con servicios especializados.\n\nLa biblioteca del nuevo Complejo de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica es un espacio para el aprendizaje activo y colaborativo. Cuenta con los siguientes servicios:\n\n- Dos salas de videoconferencias: estas cuentan con pizarras interactivas. Su capacidad es de 8 a 10 personas. Puedes reservar escribiendo a videoconferencias@pucp.edu.pe\n\n- 34 ambientes cerrados para trabajo colaborativo: Algunos cuentan con televisores smart, para estudio colaborativo y aprendizaje activo. Est\u00e1n en los pisos 2, 3 y 4. Puedes reservar v\u00eda Campus Virtual.\n\n- 21 estaciones para lectura o trabajo colaborativo: Algunos cuentan con televisores smart. No requieren reserva.\n\n- Sala de manufactura digital 3D: En el tercer piso. Puedes separar tu cita escribiendo a veo3D@pucp.pe\n\nAdem\u00e1s contar\u00e1s con m\u00e1quinas expendedoras de snacks y bebidas en todos los pisos del edificio.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf017, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf028",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/bib012\/IMG_3122.JPG, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/bib012\/IMG_2973.JPG, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/bib012\/IMG_3118.JPG, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/bib012\/IMG_3158.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/bib012\/IMG_2923.JPG",
        "Latitud": -12.0720947284,
        "Longitud": -77.0801442864
    },
    {
        "Nombre": "Biohuertos",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr001\/BIOHUERTOS.jpg",
        "Latitud": -12.0663592752,
        "Longitud": -77.0814996958
    },
    {
        "Nombre": "Bus PUCP - PSM Paradero Ciencias - Ruta A",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.pucp.edu.pe\/servicio\/bus-pucp-plaza-san-miguel\/?utm_source=BusPucp&utm_medium=Descubre&utm_campaign=BusPucp&utm_content=HomePUCP",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "De 11 a 9:15 p.m. aproximadamente.",
        "Descripci\u00f3n": "Plaza San Miguel brinda un servicio de transporte gratuito para la comunidad universitaria: del campus al centro comercial, de ida y vuelta.\nEste servicio opera de lunes a viernes, excepto feriados, de 11 hasta las 9:15 p.m. Solo debes identificarte con tu DNI.\n\nTen en cuenta que el bus tiene capacidad para 25 personas sentadas y que, por seguridad, no se permitir\u00e1 pasajeros de pie.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Estacionamiento EE.GG.CC al lado de la puerta de ingreso frente a Idiomas PUCP.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.07154965,
        "Longitud": -77.0785092612
    },
    {
        "Nombre": "Bus PUCP - PSM Paradero Polideportivo - Ruta B",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.pucp.edu.pe\/servicio\/bus-pucp-plaza-san-miguel\/?utm_source=BusPucp&utm_medium=Descubre&utm_campaign=BusPucp&utm_content=HomePUCP",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "De 11 a 9:30 p.m. aproximadamente",
        "Descripci\u00f3n": "Plaza San Miguel brinda un servicio de transporte gratuito para la comunidad universitaria: del campus al centro comercial, de ida y vuelta.\nEste servicio opera de lunes a viernes, excepto feriados, de 11 hasta las 9:30 p.m. Solo debes identificarte con tu DNI.\n\nTen en cuenta que el bus tiene capacidad para 25 personas sentadas y que, por seguridad, no se permitir\u00e1 pasajeros de pie.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al lado del Polideportivo, en el estacionamiento de EE.GG.LL",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.067019867,
        "Longitud": -77.0804833671
    },
    {
        "Nombre": "Bus PUCP - PSM Paradero Puerta Principal - Ruta A",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.pucp.edu.pe\/servicio\/bus-pucp-plaza-san-miguel\/?utm_source=BusPucp&utm_medium=Descubre&utm_campaign=BusPucp&utm_content=HomePUCP",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Horario de atenci\u00f3n: De 11 a 9:15 p.m. aproximadamente",
        "Descripci\u00f3n": "Plaza San Miguel brinda un servicio de transporte gratuito para la comunidad universitaria: del campus al centro comercial, de ida y vuelta.\n\nEste servicio opera de lunes a viernes, excepto feriados, de 11 hasta las 9:15 p.m. Solo debes identificarte con tu DNI. \n\nTen en cuenta que el bus tiene capacidad para 25 personas sentadas y que, por seguridad, no se permitir\u00e1 pasajeros de pie.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al lado de la puerta principal ingreso vehicular.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0692414417,
        "Longitud": -77.0785043451
    },
    {
        "Nombre": "Cafeter\u00eda - Caf\u00e9 Cultural de Letras",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/cafetainforma\/2017\/03\/09\/bica-los-comedores-cafeterias-y-snacks\/",
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 7:30 a.m. - 9:00 p.m. S\u00e1b: 7:30 a.m. - 12:30 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "El caf\u00e9 cultural es parte de los puestos de comida Amalia. Aqu\u00ed, puedes encontrar s\u00e1ndwiches, empanadas, golosinas, galletas, caf\u00e9, etc. Opciones r\u00e1pidas para seguir el ajetreado d\u00eda universitario o tomarte un merecido descanso. \n\nEl caf\u00e9 cultural se diferencia por hacer presentaciones culturales hechas por los alumnos y para los alumnos.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Ubicada en el patio central de la Facultad de Estudios Generales de Letras, segundo piso.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf013\/IMG_2063-2.jpg",
        "Latitud": -12.067492,
        "Longitud": -77.080302
    },
    {
        "Nombre": "Cafeter\u00eda - Snack del Edificio Mac Gregor (Charlotte)",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/cafetainforma\/2017\/03\/09\/bica-los-comedores-cafeterias-y-snacks\/",
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Cafeter\u00eda - Snack",
        "Ubicaci\u00f3n": "Ubicada en el 5to piso del Edificio Mac. Gregor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf014\/charlotte.jpg",
        "Latitud": -12.068617,
        "Longitud": -77.078867
    },
    {
        "Nombre": "Cafeter\u00eda Idiomas",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Instituto de Idiomas Cat\u00f3lica",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso de Idiomas Cat\u00f3lica",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf015\/comedor%20ceprepucp.jpg",
        "Latitud": -12.072127,
        "Longitud": -77.078018
    },
    {
        "Nombre": "Cafeter\u00eda-snack CEPREPUC",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Centro preuniversitario CEPREPUC (pabell\u00f3n P)",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 8:00 a.m. - 9:00 p.m.  S\u00e1b: 8:00 a.m. - 3:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "En el \u00e1rea del Centro Pre universitario.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf010\/cafeteria-snack%20CEPREPUC.jpg",
        "Latitud": -12.072791,
        "Longitud": -77.078946
    },
    {
        "Nombre": "Cafeter\u00eda-snack de Arquitectura",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Arquitectura y Urbanismo (pabell\u00f3n T)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Ubicada en el \u00e1rea de la Facultad de Arquitectura, debajo de la escalera principal.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf009\/arqui%201.jpg",
        "Latitud": -12.071345,
        "Longitud": -77.080684
    },
    {
        "Nombre": "Cafeter\u00eda-snack de Inform\u00e1tica y Electr\u00f3nica",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica, Electr\u00f3nica y de las Telecomunicaciones (pabell\u00f3n V)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Ubicada pasando el puente del camino inca, en el \u00e1rea de la Facultad de Inform\u00e1tica y Electr\u00f3nica.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf011\/comedor%20de%20ing%20informatica.jpg",
        "Latitud": -12.072754,
        "Longitud": -77.082208
    },
    {
        "Nombre": "Cajeros B",
        "Categor\u00eda": "Tesoreras, cajeros y bancos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Banco y cajeros",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Cajeros del Banco Continental y Banco de Cr\u00e9dito.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/pag004\/IMG_0682.JPG",
        "Latitud": -12.072124,
        "Longitud": -77.080639
    },
    {
        "Nombre": "Camino Inca",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/agenda.pucp.edu.pe\/evento\/visitas-guiadas-sitios-arqueologicos\/, http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/administrativo\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/219433654-PuntoEdu-Ano-10-numero-306-2014CIApatrimonio.pdf",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 9:00 a.m. - 6:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "La PUCP tiene el privilegio de contar con un importante monumento arqueol\u00f3gico: un fragmento de Camino Inca. Por ello, emprendi\u00f3 la puesta en valor de este patrimonio, proyecto que se encuentra enmarcado en un convenio con el Ministerio de Cultura. \n\nEl Camino Inca es una v\u00eda amurallada de 467 metros que fue integrada a la red de caminos inca (Qhapaq \u00d1an). Conect\u00f3  importantes sitios arqueol\u00f3gicos del Complejo Maranga como Tres Palos y las Huacas del Parque de las Leyendas con, probablemente, el Complejo Arqueol\u00f3gico Mateo Salado. \n \nTiene paredes de hasta cuatro metros de altura y no se han registrado entradas ni salidas en su trayectoria. Se presume que pudo haber sido reservado para miembros de las \u00e9lites en peregrinaci\u00f3n religiosa a santuarios o misiones oficiales.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el lado sur de la universidad, justo pasando el Pabell\u00f3n A (Aulario) y antes de la Facultad de Telecomunicaciones",
        "Contacto": "dinf@pucp.edu.pe \n626-2000 anexo 4080",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug072\/20042013-IMG_4886.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug072\/Camino%20Inca%20-%20Fuente%20Arqueoandes%202016.JPG",
        "Latitud": -12.0730032849,
        "Longitud": -77.0803222894
    },
    {
        "Nombre": "Campus PUCP San Miguel (Puerta principal en Av. Universitaria 1801)",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug084\/PuertaAvUniversitaria.jpg",
        "Latitud": -12.0691049253,
        "Longitud": -77.0780590893
    },
    {
        "Nombre": "Capilla",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Centro de Asesor\u00eda Pastoral Universitaria (CAPU)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Dentro del Centro de Asesoria Pastoral Universitaria (CAPU).",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug056\/IMG_1514.JPG, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug056\/IMG_0731.JPG",
        "Latitud": -12.069546,
        "Longitud": -77.080164
    },
    {
        "Nombre": "Casa O'Higgins",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/CasaOhiggins\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Casa O\u2019Higgins es uno de los espacios culturales de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa ubicada en pleno coraz\u00f3n del Centro Hist\u00f3rico de Lima. \n\nDesde el a\u00f1o 2008, la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa \u2013 PUCP, celebr\u00f3 un convenio con el Gobierno de Chile para su puesta en valor como centro cultural y un espacio permanente para la memoria de Bernardo O\u2019Higgins. A partir de la fecha se han realizado en coordinaci\u00f3n con instituciones p\u00fablicas y privadas diferentes actividades culturales en sus diversos ambientes que han delineado un espacio de confluencia para lograr a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n cultural el desarrollo sostenible de las regiones del pa\u00eds.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Jr. de la Uni\u00f3n 554 - Cercado de Lima",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono (+511) 6266624\nohigginspucp@gmail.com",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug085\/CasaOHiggins.jpg",
        "Latitud": -12.0476083183,
        "Longitud": -77.0324448833
    },
    {
        "Nombre": "Centro Acad\u00e9mico Valent\u00edn Paniagua",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/casapisac.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Ubicado en la pintoresca ciudad de Pisac en el departamento de Cusco, el Centro Acad\u00e9mico Valent\u00edn Paniagua de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, le ofrece una estancia c\u00f3moda y apacible para el desarrollo de sus eventos acad\u00e9micos o corporativos.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Calle Vigil N\u00ba 246, Pisaq, Cusco",
        "Contacto": "Oficina de Eventos y Viajes\nTel\u00e9fono: (51-1) 6262000 anexo 3267, 3273 y 3274 \nFax: (51-1) 6262845\nreservascasapisac@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug086\/casa-pisac.jpg",
        "Latitud": -13.4223698018,
        "Longitud": -71.8496167109
    },
    {
        "Nombre": "Centro Comercial Plaza San Miguel",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug083",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug082\/plaza-sanmiguel.jpg",
        "Latitud": -12.0773492048,
        "Longitud": -77.0833209157
    },
    {
        "Nombre": "Centro Cultural PUCP (CCPUCP)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.centroculturalpucp.com\/, https:\/\/www.facebook.com\/ccpucp, https:\/\/twitter.com\/CCULTURALPUCP, https:\/\/www.youtube.com\/user\/CCPUCPTV, https:\/\/instagram.com\/ccpucp\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "2015 Av. Camino Real 1075 San Isidro, Lima-Per\u00fa",
        "Contacto": "'www.centroculturalpucp.com\/ccpucp\/contactenos.html\n'\nCentral Telef\u00f3nica: 616-1616",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud028",
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.1043735945,
        "Longitud": -77.0387721062
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Asesor\u00eda Pastoral Universitaria (CAPU)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/capu.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Universidad Cat\u00f3lica ofrece a trav\u00e9s del CAPU (Centro de Asesor\u00eda Universitaria) la oportunidad de un crecimiento en la fe.La vida acad\u00e9mica se va configurando a la luz de la Fe en Cristo resucitado y por eso es necesario un espacio f\u00edsico y espiritual de encuentro con Dios y los hermanos. El profesional del nuevo milenio est\u00e1 llamado por Dios a contemplar y servir a la vida en una doble mirada: Vertical: donde miramos a Dios como Padre y, Horizontal: donde veo a mis hermanos.El CAPU ofrece las oportunidades para caminar hacia la verdad \u00fanica que es Dios. Nos ayuda a conjugar, en la vida del joven y adulto la ciencia, la cultura y la fe. La Capilla como lugar de celebraci\u00f3n de la fe, el coro como servicio lit\u00fargico, los grupos como encuentro en la esperanza y las catequesis como compromiso nos ayudan a entender mejor la exigencia de la formaci\u00f3n espiritual en los profesionales que tomar\u00e1n decisiones.La misa diaria en la capilla, la oraci\u00f3n al Sant\u00edsimo y los diversos momentos de oraci\u00f3n y formaci\u00f3n en la fe hacen del CAPU una propuesta concreta de la PUCP a la vida universitaria donde caminemos con Mar\u00eda Sant\u00edsima y proclamamos la grandeza del Se\u00f1or.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Por la avenida principal, al lado de la Biblioteca Central.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud004, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug056",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen018\/IMG_0731.JPG",
        "Latitud": -12.069549,
        "Longitud": -77.080102
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Consultor\u00eda y Servicios Integrados (InnovaPUCP)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/innovapucp.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Organizaci\u00f3n que canaliza la oferta tecnol\u00f3gica de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, desarrollando significativamente el valor de sus servicios no acad\u00e9micos y fortaleciendo la relaci\u00f3n entre la Universidad y los sectores productivos del pa\u00eds.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Edificio Mac Gregor, piso 10",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (511) 626-2506 \u00f3 (511) 626-2000 anexos 2506, 3161",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen003\/innova%20pucp.jpg",
        "Latitud": -12.068479,
        "Longitud": -77.078549
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Documentaci\u00f3n de Ciencias Sociales (Cedoc)",
        "Categor\u00eda": "Bibliotecas y salas de lectura",
        "Enlaces": "http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/, http:\/\/biblioteca.pucp.edu.pe\/cedoc.html",
        "Pertenece a": "Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas, Econ\u00f3micas, Pol\u00edticas y Antropol\u00f3gicas (Cisepa)",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 8:00 a.m. - 10:00 p.m.S\u00e1b: 9:00 a.m. - 2:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Rese\u00f1a hist\u00f3rica: El Centro de Documentaci\u00f3n de Ciencias Sociales surge en el a\u00f1o de 1967, como respuesta a una inquietud de los docentes e investigadores por acercar lo acad\u00e9mico a nuestra realidad social, econ\u00f3mica, pol\u00edtica y cultural. Se constituye como un instrumento de apoyo a las investigaciones y actividades acad\u00e9micas del Programa, desde la perspectiva de la informaci\u00f3n especializada en los distintos campos de las Ciencias Sociales. En 1970 el CEDOC traslada los libros que formaban parte de su colecci\u00f3n a la Biblioteca de Ciencias Sociales. Su fondo bibliogr\u00e1fico se delimit\u00f3 a una colecci\u00f3n de documentos y materiales impresos no convencionales cuya relevancia para el estudio y conocimiento de la realidad nacional e internacional son fundamentales.Fondos bibliogr\u00e1ficos: Actualmente cuenta con 20,694 t\u00edtulos de publicaciones monogr\u00e1ficas (23,336 ejemplares) y 403 t\u00edtulos de publicaciones peri\u00f3dicas (5,908 ejemplares). Estos cubren las principales \u00e1reas de la actividad acad\u00e9mica de la Facultad de Ciencias Sociales: antropolog\u00eda, econom\u00eda, sociolog\u00eda, pol\u00edtica, educaci\u00f3n, derecho, salud p\u00fablica, demograf\u00eda, medio ambiente, estad\u00edstica y materias afines. Incluye publicaciones y documentos no convencionales de organismos internacionales, gubernamentales, no gubernamentales e instituciones acad\u00e9micas y de educaci\u00f3n superior.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Cuarto Piso de la Biblioteca Central.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000\nAnexo: 3450",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/bib007\/BIBLIOTECA%20CENTRAL.jpg",
        "Latitud": -12.070351,
        "Longitud": -77.080411
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Estudiantes de la Facultad de Ciencias e Ingenier\u00eda (CEFACI)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/ingenieria\/agrupaciones\/centro-de-estudiantes-de-la-facultad-de-ciencias-e-ingenieria-cefaci\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Ciencias e Ingenier\u00eda",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "CEFACI es una organizaci\u00f3n que agrupa y representa a todos los alumnos de la Facultad de Ciencias e Ingenier\u00eda de la PUCP.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n M-309",
        "Contacto": "626-2000 anexo 3520\ncefaci@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dte005",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug070\/IMG_3225.jpg",
        "Latitud": -12.0721244544,
        "Longitud": -77.0816069841
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Estudios Filos\u00f3ficos (CEF)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/cef.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Humanidades",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Centro promotor de la investigaci\u00f3n y el debate sobre cuestiones filos\u00f3ficas en los diferentes campos del conocimiento, la realidad social y la cultura, que coordina y potencia las l\u00edneas de trabajo de los profesores de Filosof\u00eda en la Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En segundo piso de Departamento de Humanidades.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (511) 626-2000, anexos 4408 y 4413Telefax: (511) 626-2455Correo electr\u00f3nico: cef@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen006\/descubre%20pucp%20134.JPG",
        "Latitud": -12.067983,
        "Longitud": -77.080193
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Estudios Orientales (CEO)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/ceo.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Humanidades",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Centro difusor de la literatura, el folclor, las religiones y dem\u00e1s aspectos de las culturas de Oriente \u2013tales como la japonesa, la china, la coreana y la india\u2013 mediante cursos, publicaciones y diferentes actividades realizadas dentro del campus.",
        "Ubicaci\u00f3n": "2do. piso del Dpto. de Humanidades.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000 anexo 4405",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud021",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen007\/descubre%20pucp%20134.JPG",
        "Latitud": -12.067983,
        "Longitud": -77.080193
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Fotocopiado (imprenta)",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado del Laboratorio de Certificaci\u00f3n. En el edificio Maestranza.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug057\/unnamed.jpg",
        "Latitud": -12.067272,
        "Longitud": -77.078746
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Innovaci\u00f3n y Desarrollo Emprendedor (CIDE)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/cide.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa dedicada a la promoci\u00f3n de la cultura emprendedora dentro y fuera de la comunidad universitaria, que se desarrolla sobre la base de la formaci\u00f3n y los conocimientos generados en la Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n I - Pisos 2 y 3 a los talleres de Arte y Dise\u00f1o",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono : (511) 626-2000 Anexo: 5076Telefax : (511) 626-2866Correo Electr\u00f3nico : cide@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen008\/PAbellon%20I.jpg",
        "Latitud": -12.0704869696,
        "Longitud": -77.0787902131
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Investigaci\u00f3n de la Arquitectura y la Ciudad (CIAC)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/ciac.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Arquitectura",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Centro de investigaci\u00f3n dirigido a comprender mejor la complejidad de la producci\u00f3n arquitect\u00f3nica y urban\u00edstica, y alentar propuestas s\u00f3lidas de ciudades y arquitectura de calidad que contribuyan a un desarrollo territorial integral y sostenible.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al frente de la Facultad de Arquitectura y Urbanismo",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen009\/ciac.jpg",
        "Latitud": -12.072631,
        "Longitud": -77.080387
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Investigaci\u00f3n en Geograf\u00eda Aplicada (CIGA)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/ciga.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Realizan investigaciones y consultor\u00edas sobre temas geogr\u00e1ficos, ambientales, ordenamiento territorial y desarrollo rural. Cuentan con el Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica (SIG), que es una herramienta estandarizada a nivel mundial que incluye hardware, software, etc.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Entre las casetas que est\u00e1n detr\u00e1s del pabell\u00f3n L (Estudios Generales Letras), la que est\u00e1 a la derecha.",
        "Contacto": "Director ejecutivo: Dr. Hildegardo C\u00f3rdovaAnexo: 4530E-mail: ciga@pucp.edu.peFax: 51(1) 626-2804",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen010\/CIGA%20Centro%20de%20investigacion%20en%20geografia%20aplicada.jpg",
        "Latitud": -12.067524,
        "Longitud": -77.080915
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas, Econ\u00f3micas, Pol\u00edticas y Antropol\u00f3gicas (Cisepa)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/cisepa.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Centro dedicado a promover la investigaci\u00f3n cient\u00edfica b\u00e1sica y la investigaci\u00f3n aplicada para hacer aportes \u2013desde un enfoque interdisciplinario\u2013 al dise\u00f1o de proyectos de desarrollo que respondan de manera innovadora a los problemas sociales del pa\u00eds.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el segundo piso del edificio ubicado al lado del pabell\u00f3n de Ciencias Sociales.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (511)626-2000Anexos: 4350, 4388, 4339Fax: (511)626-2815",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dep010, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dep007, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/bib007, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud020",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen012\/CISEPA.jpg",
        "Latitud": -12.070351,
        "Longitud": -77.080411
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Investigaciones y Servicios Educativos (CISE)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/cise.pucp.edu.pe\/, http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/cise",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Centro difusor de l\u00edneas de investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n y de proyectos de desarrollo educativo. Tambi\u00e9n organiza los servicios de extensi\u00f3n universitaria y de actualizaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n pedag\u00f3gica de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado de Educaci\u00f3n.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fonos: 6262000 anexo 4380-4381Correo electr\u00f3nico: cise@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen011\/IMG_0133.JPG",
        "Latitud": -12.067917,
        "Longitud": -77.079155
    },
    {
        "Nombre": "Centro de M\u00fasica y Danzas (Cemduc)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/cemduc.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Elenco art\u00edstico de m\u00fasica y danzas peruanas en el que participan los miembros de la comunidad universitaria, en un despliegue de creatividad y disciplina, que permite experimentar sentimientos y emociones que afirman una identidad personal y colectiva.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Ocupa una oficina ubicada en la caseta de la secci\u00f3n Deportes. Desde la entrada de la universidad, por la avenida principal al extremo derecho.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fonos: (511) 626-7400, 626-7421Fax: (511) 626-7412",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen013\/CEMDUC.jpg",
        "Latitud": -12.066278,
        "Longitud": -77.079563
    },
    {
        "Nombre": "Centro de Tecnolog\u00edas Avanzadas de Manufactura (Cetam)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/cetam.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad de car\u00e1cter multidisciplinario en la que se trabaja sobre la automatizaci\u00f3n industrial, haciendo posible la integraci\u00f3n de diferentes funciones de una empresa, con la participaci\u00f3n de ingenieros electr\u00f3nicos, industriales, inform\u00e1ticos y mec\u00e1nicos.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pasando el pabellon V, el segundo pabell\u00f3n hacia la derecha.",
        "Contacto": "Correo electr\u00f3nico: cetam@pucp.edu.peTel\u00e9fono: 626-2000 anexo 4665",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen016\/20042013-IMG_4874.jpg",
        "Latitud": -12.072851,
        "Longitud": -77.082835
    },
    {
        "Nombre": "Centro preuniversitario CEPREPUC (pabell\u00f3n P)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/ceprepuc.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Centro Preuniversitario de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa prepara a sus estudiantes para superar con \u00e9xito las pruebas de ingreso a esta casa de estudios y les da las herramientas que les permitan seguir con \u00e9xito una carrera profesional.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Ingreso principal por la Av. Universitaria. Tambi\u00e9n se puede llegar por la pista que bordea la Universidad, a la altura de los pabellones de Ciencias e Ingenier\u00eda.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000 anexo 2505Correo electr\u00f3nico: ceprepuc@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf010",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen015\/ceprepuc.jpg",
        "Latitud": -12.072822,
        "Longitud": -77.078809
    },
    {
        "Nombre": "Centrum Cat\u00f3lica",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/centrum.pucp.edu.pe\/es\/contenido.php?1048\/centrum_catolica\/contactenos_16.html",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Jr. Daniel Alom\u00eda Robles 125\nUrbanizaci\u00f3n Los \u00c1lamos de Monterrico - Surco",
        "Contacto": "Informaci\u00f3n General   centruminformes@pucp.edu.pe \n\nCentral Telef\u00f3nica: (511) 626-7100\n\nContacto: Rosa Mar\u00eda Rodr\u00edguez\nAnexo: 7104\nE-mail: rrodriguezcadilla@pucp.pe\n\nContacto: Ursula Anicama\nAnexo: 7114\nE-mail: uanicama@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/bib014",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen023\/CENTRUM_Cat%C3%B3lica%20%281%29.jpg",
        "Latitud": -12.1053124751,
        "Longitud": -76.9552588463
    },
    {
        "Nombre": "Coliseo Polideportivo",
        "Categor\u00eda": "Deportes",
        "Enlaces": "https:\/\/daes.pucp.edu.pe\/areas\/actividad-fisica-y-deporte",
        "Pertenece a": "Direcci\u00f3n de Asuntos Estudiantiles (DAEs)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Cuenta con instalaciones que permiten la realizaci\u00f3n de eventos deportivos, como v\u00f3leibol, b\u00e1squet y f\u00fatbol sala, contando con una cancha multiuso reglamentaria y tribunas con capacidad para 1.000 asistentes.Adem\u00e1s, es posible realizar todo tipo de conferencias, ya que el Coliseo tiene una capacidad l\u00edmite hasta de 2.700 espectadores, con equipos audiovisuales y las comodidades necesarias para eventos de esta envergadura. Asimismo, junto al Coliseo, se dispone de una explanada adecuada para recepciones, con estacionamientos debidamente vigilados.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Desde la entrada de la universidad, por la avenida principal al extremo derecho. Pasando Estudios Generales Letras.",
        "Contacto": "deportes@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dte001\/POLIDEPORTIVO.jpg",
        "Latitud": -12.0668003274,
        "Longitud": -77.0800463214
    },
    {
        "Nombre": "Comedor Central #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/cafetainforma, https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes a viernes 8:00 am a 9:00 pm.S\u00e1bados de 8:00 am a 4:00 pm.",
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.\n\nDisponibles: Plato b\u00e1sico, men\u00fa, plato econ\u00f3mico y plato vegetariano, con precios controlados por la universidad, as\u00ed como platos a la carta que puedes solicitar.Otros: Emparedados y bebidas en el \u00e1rea de snack.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado del Auditorio de la Facultad de Derecho.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf003\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf003\/IMG_0692.JPG",
        "Latitud": -12.070511,
        "Longitud": -77.081282
    },
    {
        "Nombre": "Comedor de Arte #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/cafetainforma, https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes a viernes 8:00 am a 9:00 pmS\u00e1bados de 8:00 am a 3:00 pm.",
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.\n\nDisponibles: Plato b\u00e1sico, men\u00fa, plato econ\u00f3mico, con precios controlados por la universidad, as\u00ed como platos a la carta que puedes solicitar. Otros: Emparedados y bebidas en el \u00e1rea de snack.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En la berma central, frente a la Facultad de Ciencias Sociales",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/tel004, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/tel008",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf002\/IMG_3146.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf002\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.070265,
        "Longitud": -77.079577
    },
    {
        "Nombre": "Comedor de Letras #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/cafetainforma, https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes a viernes 8:00 am a 9:00 pmS\u00e1bados de 8:00 am a 9:00 pm.",
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.\n\nDisponibles: Plato b\u00e1sico, men\u00fa, plato econ\u00f3mico y plato vegetariano, con precios controlados por la universidad, as\u00ed como platos a la carta, combos y ofertas que puedes solicitar.Otros: Emparedados y bebidas en el \u00e1rea de snack.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Por el \u00e1rea de la Facultad de Estudios Generales Letras, camino por la berma central frente a la Asociaci\u00f3n de Egresados.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf004\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf004\/COMEDOR%20LETRAS.jpg",
        "Latitud": -12.068374,
        "Longitud": -77.079874
    },
    {
        "Nombre": "Complejo de Ciencias Sociales",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/administrativo\/proyectos\/nuevo-complejo\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 8:00 a.m. - 11.00 p.m. S\u00e1b: 8:00 a.m. - 6:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Se trata de un edificio innovador. La construcci\u00f3n utiliza disipadores s\u00edsmicos que lo convierten no solo en uno de los edificios m\u00e1s seguros del campus, sino de Lima. Se utiliza estrategias bioclim\u00e1ticas para aminorar el impacto ambiental; y todo el paisajismo del edificio y de su entorno utiliza plantas nativas de bajo consumo de agua. De esta forma, el complejo se inscribe dentro de la pol\u00edtica de sostenibilidad de la PUCP. \nDel piso 1 al 4, cuenta con diversos espacios de estudio y descanso. Los pisos del 5 al 9 son oficinas administrativas.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Costado posterior de la Facultad de Ciencias Sociales.",
        "Contacto": "Para reserva de ambientes, comunicarse a espacios-academicos@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/bib002, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud013, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud026",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug077\/IMG_1786.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug077\/IMG_1708.jpg",
        "Latitud": -12.0710120071,
        "Longitud": -77.0802505361
    },
    {
        "Nombre": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Ingresando por la puerta principal de la Av. Universitaria.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/ins011, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/cen003, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/cen004, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf014, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug064, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/cen019, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/cen020, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/cen022, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir031, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot015, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot020, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot021, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/est012",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug007\/MCGREGOR.jpg",
        "Latitud": -12.068479,
        "Longitud": -77.078549
    },
    {
        "Nombre": "Danza PUCP",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/artes-escenicas\/especialidades\/danza\/presentacion\/, https:\/\/www.facebook.com\/danzapucp",
        "Pertenece a": "Facultad de Artes Esc\u00e9nicas (Pabell\u00f3n X)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La especialidad de Danza de la Facultad de Artes Esc\u00e9nicas forma bailarines con dominio de t\u00e9cnicas y metodolog\u00edas corporales de investigaci\u00f3n y creaci\u00f3n, permiti\u00e9ndole desarrollar sus capacidades de expresi\u00f3n y apreciaci\u00f3n art\u00edsticas con alto nivel competente tanto en el Per\u00fa como a nivel internacional.\n\nMisi\u00f3n\nEs un espacio de promoci\u00f3n e investigaci\u00f3n l\u00edder de la danza en el Per\u00fa, que consolida la profesionalizaci\u00f3n de la danza a  trav\u00e9s de la respuesta a las necesidades del contexto local y nacional. Forma bailarines, core\u00f3grafos, investigadores, con las competencias y creatividad necesarias para  poder responder a las necesidades culturales del contexto local y nacional en el que los egresados se desenvuelvan.\n\nVisi\u00f3n\nFormar bailarines investigadores capaces de producir de una manera creativa e innovadora la danza tanto en el \u00e1mbito art\u00edstico como educativo.\nGenerar espacios de formaci\u00f3n profesional de investigaci\u00f3n art\u00edstica y acad\u00e9mica en el \u00e1mbito universitario que respondan y alimenten el medio local como espacios de expresi\u00f3n simb\u00f3lica, producci\u00f3n art\u00edstica e investigaci\u00f3n acad\u00e9mica.\nDifundir la pr\u00e1ctica de la danza contempor\u00e1nea contribuyendo al desarrollo individual y social.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "(511) 626 2000\nDanza anexo: 3550\nSecretar\u00eda acad\u00e9mica anexo: 5800\nfares@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen024\/IMG_4700.jpg",
        "Latitud": -12.0687540167,
        "Longitud": -77.0808559656
    },
    {
        "Nombre": "Defensor\u00eda Universitaria PUCP",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/puntoedu.pucp.edu.pe\/noticias\/la-pucp-tiene-su-defensora-universitaria\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "En Pabell\u00f3n H. Piso 4. Sal\u00f3n H405.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug065\/defensoria%20universitaria.jpg",
        "Latitud": -12.069743,
        "Longitud": -77.081309
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Arquitectura",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/arquitectura\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Cuenta con una comunidad de profesores que se ha caracterizado tanto por su labor docente como por su dedicaci\u00f3n permanente a la investigaci\u00f3n de los temas relevantes para la arquitectura y la ciudad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En la Facultad de Arquitectura y Urbanismo. A la espalda de CIDE PUCP.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/cen009",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep002\/20042013-IMG_4828.jpg",
        "Latitud": -12.072631,
        "Longitud": -77.080387
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Arte y Dise\u00f1o",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/arte\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Arte y Dise\u00f1o (pabell\u00f3n Y)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Concebido para brindar atenci\u00f3n al personal docente que labora en la Facultad de Arte, el Departamento dedica especiales esfuerzos a promover el enriquecimiento profesional del profesorado.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep003\/descubre%20pucp%20053.jpg",
        "Latitud": -12.066832921,
        "Longitud": -77.079321736
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Artes Esc\u00e9nicas",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/artes-escenicas\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Creado el 2 de noviembre del 2012 con el fin de convocar y reunir a los docentes de la Universidad dedicados a la creaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y ense\u00f1anza de las Artes Esc\u00e9nicas.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0653543885,
        "Longitud": -77.07845351
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Ciencias",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/ciencias\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Departamento de Ciencias de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa es la unidad acad\u00e9mica que agrupa a los docentes de las especialidades de F\u00edsica, Matem\u00e1ticas y Qu\u00edmica.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado del comedor central.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep004\/IMG_0694.JPG",
        "Latitud": -12.0709625106,
        "Longitud": -77.0811349154
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Ciencias - Secci\u00f3n F\u00edsica (Pabell\u00f3n F)",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/ciencias\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La secci\u00f3n F\u00edsica, creada en 1966, forma parte, junto con las secciones de Qu\u00edmica y Matem\u00e1tica, del Departamento de Ciencias de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Estas secciones surgieron con el af\u00e1n de ofrecer, al lado de las carreras t\u00e9cnicas de Ingenier\u00eda, aquellas que forman el eje central en el campo de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica en prestigiosas instituciones universitarias. Con dicha finalidad, se ofreci\u00f3 a j\u00f3venes ingenieros reci\u00e9n graduados la posibilidad de seguir estudios de maestr\u00eda y doctorado en F\u00edsica en los Estados Unidos, para que a su regreso se encargaran del desarrollo de esta especialidad en nuestra Universidad.Luego de una primera etapa de colaboraci\u00f3n con la Universidad de Notre Dame (Indiana, EEUU), se pas\u00f3 a una segunda, con la Universidad de Grenoble (Grenoble, Francia). En esta \u00faltima etapa se cont\u00f3 con la presencia peri\u00f3dica de cooperantes franceses, quienes apoyaron a los profesores locales en el dictado de cursos. Una vez concluida la cooperaci\u00f3n con la Universidad de Grenoble, la PUCP busc\u00f3 consolidar el nivel alcanzado en su secci\u00f3n F\u00edsica. As\u00ed, en 1990 abri\u00f3 una maestr\u00eda en Ense\u00f1anza de la F\u00edsica, en 1993 inaugur\u00f3 el programa de maestr\u00eda en F\u00edsica, y en 1994 el de maestr\u00eda en F\u00edsica Aplicada.Actualmente, desde la especialidad de F\u00edsica se fomenta el desarrollo de los grupos de investigaci\u00f3n. La pr\u00f3xima meta es instaurar un programa de doctorado en F\u00edsica a un nivel cient\u00edfico reconocido. Para ello es preciso contar con cuadros competentes de investigadores especializados en \u00e1reas delimitadas, los mismos que se est\u00e1n constituyendo en Materia Condensada, Ciencias de Materiales, Ac\u00fastica, Dise\u00f1o \u00d3ptico y Microprocesadores, F\u00edsica Te\u00f3rica de Altas Energ\u00edas, F\u00edsica At\u00f3mica y \u00d3ptica Cu\u00e1ntica.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Desde la entrada de la Universidad, por la avenida principal hacia la izquierda. Pasando el pabell\u00f3n J (Ciencias Sociales).",
        "Contacto": "Secci\u00f3n F\u00edsica\nTel\u00e9fono: (+511) 626-2000 anexo 4100Telefax: (+511) 463-5478Correo electr\u00f3nico: fisica@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud008, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/tel013",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep017\/IMG_3179.jpg",
        "Latitud": -12.071582,
        "Longitud": -77.080303
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Ciencias - Secci\u00f3n Matem\u00e1ticas",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/ciencias\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La secci\u00f3n de Matem\u00e1tica forma parte del Departamento de Ciencias de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa y est\u00e1 ubicada en el pabell\u00f3n de Matem\u00e1ticas del campus universitario.Docentes, investigadores y alumnos de esta secci\u00f3n comparten un genuino inter\u00e9s por las matem\u00e1ticas, en el convencimiento de que ellas constituyen un ingrediente fundamental en el cimiento de todo avance cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico. Por ello, se trabaja en la ense\u00f1anza, investigaci\u00f3n, difusi\u00f3n y fomento de las matem\u00e1ticas en todos los niveles, tanto de pregrado como de posgrado.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "Secci\u00f3n Matem\u00e1tica\nTel\u00e9fono: (+511) 626-2000 anexo 4151\nTelefax: (+511) 463-5478 \nCorreo electr\u00f3nico: matemat@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep018\/IMG_4677.jpg",
        "Latitud": -12.070918,
        "Longitud": -77.081304
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Ciencias - Secci\u00f3n Qu\u00edmica (pabell\u00f3n Q)",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/ciencias\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Qu\u00edmica abarca casi todos los aspectos de la vida y nuestro entorno, ya que estudia la materia, su naturaleza, sus propiedades y sus cambios.Al ingresar a la especialidad de Qu\u00edmica en la Universidad Cat\u00f3lica, comprender\u00e1s a profundidad el estudio de la materia, desde los productos que empleamos, los alimentos y los medicamentos que ingerimos, hasta los combustibles que consumimos; pero, sobre todo, con la Qu\u00edmica tendr\u00e1s la posibilidad de cambiar y mejorar esa realidad.No s\u00f3lo te espera una rica historia de personajes, descubrimientos e inventos, sino un futuro apasionante y una carrera con amplias perspectivas de desarrollo.Al seguir esta especialidad no s\u00f3lo adquirir\u00e1s habilidades manuales para trabajar en el laboratorio y utilizar instrumentos, sino que desarrollar\u00e1s un criterio cient\u00edfico que te permitir\u00e1 enfrentar problemas y retos. Tambi\u00e9n desarrollar\u00e1s habilidades comunicativas de trabajo en equipo y b\u00fasqueda de informaci\u00f3n, as\u00ed como capacidad cr\u00edtica y de innovaci\u00f3n.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Desde la entrada de la universidad hacia la izquierda, por la avenida principal. Pasando el pabell\u00f3n E (Estudios Generales Ciencias).",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep016\/IMG_0703.JPG",
        "Latitud": -12.071999,
        "Longitud": -77.079209
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Ciencias Administrativas",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/administrativas\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Agrupa a los docentes de las especialidades de Administraci\u00f3n y Contabilidad. Una de sus funciones es proponer docentes para el dictado de cursos de su especialidad en dem\u00e1s facultades.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Es la segunda caseta que da a la entrada secundaria de la universidad. A la altura de la Facultad de Administraci\u00f3n y Contabilidad.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep005\/DEPARTAMENTO%20DE%20CIENCIAS%20ADMINISTRATIVAS.jpg",
        "Latitud": -12.071201,
        "Longitud": -77.078646
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Ciencias de la Gesti\u00f3n",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/ciencias-gestion\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que agrupa a los profesores de la Facultad de Gesti\u00f3n y Alta Direcci\u00f3n, dedicados a la ense\u00f1anza y la investigaci\u00f3n relacionadas a la forma en la que se deben gestionar organizaciones de distintos tipos para poder alcanzar sus metas.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep006\/IMG_3093.jpg",
        "Latitud": -12.069465,
        "Longitud": -77.080902
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Ciencias Sociales",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/ciencias-sociales\/",
        "Pertenece a": "Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas, Econ\u00f3micas, Pol\u00edticas y Antropol\u00f3gicas (Cisepa)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Centro de formaci\u00f3n acad\u00e9mica y profesional en Antropolog\u00eda y Sociolog\u00eda. La investigaci\u00f3n y el trabajo profesional de su equipo se centra en los problemas culturales y sociales de nuestra sociedad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el primer piso del Pabell\u00f3n J. Facultad de Ciencias Sociales.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep007\/IMG_0433.jpg",
        "Latitud": -12.070351,
        "Longitud": -77.080411
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Comunicaciones",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/comunicaciones\/",
        "Pertenece a": "Aulas multiuso (pabell\u00f3n Z)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Cuenta con un equipo de investigadores que integran tanto la reflexi\u00f3n especializada como la producci\u00f3n de piezas de comunicaci\u00f3n, en atenci\u00f3n permanente al cambiante medio profesional.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep008\/descubre%20pucp%20006.JPG",
        "Latitud": -12.069119,
        "Longitud": -77.081071
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Derecho",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/derecho\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Derecho (pabell\u00f3n D)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Departamento agrupa a los profesores de la Universidad vinculados por la dedicaci\u00f3n al estudio, la investigaci\u00f3n, la ense\u00f1anza y la proyecci\u00f3n social en el campo del Derecho.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0699808277,
        "Longitud": -77.0806404135
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Econom\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/economia\/",
        "Pertenece a": "Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas, Econ\u00f3micas, Pol\u00edticas y Antropol\u00f3gicas (Cisepa)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Cuenta con un grupo de profesores que se ha caracterizado tanto por su labor docente como por su dedicaci\u00f3n a la investigaci\u00f3n de los temas relevantes para la sociedad y la econom\u00eda peruana.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En Edificio CISEPA.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/ins008",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep010\/CISEPA.jpg",
        "Latitud": -12.070312,
        "Longitud": -77.0804
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Educaci\u00f3n",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/educacion\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que agrupa a los profesores de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa vinculados por el estudio, la investigaci\u00f3n, la docencia, la proyecci\u00f3n social y la extensi\u00f3n universitaria en el campo de las disciplinas de la Educaci\u00f3n.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al lado de la Facultad de Educaci\u00f3n.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep011\/IMG_1470.JPG",
        "Latitud": -12.067453,
        "Longitud": -77.079314
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Humanidades",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/humanidades\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Este departamento organiza a los profesores de las distintas \u00e1reas vinculadas a las ciencias humanas y atiende el dictado de los cursos correspondientes en las unidades de la Universidad que lo soliciten.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Desde la entrada de la universidad, por la avenida principal a la derecha, pasando la Cafeter\u00eda de Letras.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud002, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/cen006, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/cen007, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lab005, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/bib013",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep012\/descubre%20pucp%20134.JPG",
        "Latitud": -12.067983,
        "Longitud": -77.080193
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Psicolog\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/psicologia\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que re\u00fane a los profesores de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa dedicados a la ense\u00f1anza de cursos de Psicolog\u00eda en esta especialidad de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas y en otras unidades de pregrado y posgrado.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot002, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud019",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep014\/IMG_1474.JPG",
        "Latitud": -12.068248,
        "Longitud": -77.080569
    },
    {
        "Nombre": "Departamento Acad\u00e9mico de Teolog\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/teologia\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que re\u00fane a los profesores de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa dedicados a la ense\u00f1anza e investigaci\u00f3n teol\u00f3gicas, de un lado, y a la labor pastoral de otro. Tiene un edificio propio en el campus y una biblioteca especializada.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Detr\u00e1s del CAPU.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/bib006",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep015\/IMG_3120.jpg",
        "Latitud": -12.069491,
        "Longitud": -77.080539
    },
    {
        "Nombre": "Departamento de Ingenier\u00eda - Secci\u00f3n Ingenier\u00eda Industrial (Pabell\u00f3n O)",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/ingenieria",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Aulas y laboratorios del Departamento de Ingenier\u00eda - Secci\u00f3n Ingenier\u00eda Industrial (Pabell\u00f3n O)",
        "Ubicaci\u00f3n": "Cruzando el puente del Camino Inca o ingresando por la puerta de la Calle Urubamba",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lab006",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug025\/IMG_4580.jpg",
        "Latitud": -12.072861,
        "Longitud": -77.0825
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n Acad\u00e9mica de Econom\u00eda (DAE)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/administrativo\/unidades\/direccion-academica-de-economia-dae\/",
        "Pertenece a": "Edificio Dintilhac",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Tiene como funci\u00f3n principal: \u201cAsesorar al Consejo Universitario en la supervisi\u00f3n, coordinaci\u00f3n y promoci\u00f3n de la econom\u00eda de la Universidad\u201d (Seg\u00fan Estatuto PUCP 2003, art\u00edculo 95). Para cumplir con esta labor, la DAE genera estudios econ\u00f3micos que contribuyan con una mejor gesti\u00f3n econ\u00f3mica de la universidad y que permitan tomar decisiones informadas, entre ellas las referidas a la creaci\u00f3n de pol\u00edticas institucionales, creaci\u00f3n de nuevos programas, especialidades y unidades. Asimismo, eval\u00faa su impacto en la econom\u00eda y en el presupuesto de la universidad. De otro lado, coordina y gestiona el proceso presupuestal y la formulaci\u00f3n del presupuesto anual de la Universidad y asesora a las unidades que lo requieran, en temas econ\u00f3micos y financieros de relevancia.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Segundo piso del Edificio Dinthilac.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir016\/dinti.JPG",
        "Latitud": -12.069475,
        "Longitud": -77.079477
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n Acad\u00e9mica de Planeamiento y Evaluaci\u00f3n (DAPE)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/dape.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Edificio Dintilhac",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Sus funciones principales son: \u201c(a) asesorar al Consejo Universitario en la planificaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n adecuadas del desarrollo y funcionamiento de la Universidad; (b) participar en la elaboraci\u00f3n del presupuesto anual de la Universidad\u201d (Seg\u00fan Estatuto PUCP 2003, art\u00edculo 96). Para cumplir con esta labor, la DAPE realiza el seguimiento y evaluaci\u00f3n de los avances y logros del Plan Estrat\u00e9gico Institucional (PEI PUCP) y tambi\u00e9n promueve procesos de planeamiento, seguimiento y evaluaci\u00f3n, con el fin de que las unidades, tanto acad\u00e9micas como administrativas, desarrollen una gesti\u00f3n por resultados orientada al cumplimiento de las metas institucionales.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Segundo piso del Edificio Dinthilac",
        "Contacto": "dape@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir017\/dinti.JPG",
        "Latitud": -12.069475,
        "Longitud": -77.079432
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n Acad\u00e9mica de Relaciones Institucionales (DARI)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/intercambio.pucp.edu.pe\/portal\/index.php, https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Programas-de-intercambio-PUCP\/309044019144277",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La PUCP, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n Acad\u00e9mica de Relaciones Institucionales, ofrece a sus alumnos de pregrado la posibilidad de estudiar en prestigiosas universidades extranjeras, y de poder convalidar los cursos al regresar al pa\u00eds.\n\nCada a\u00f1o, son m\u00e1s de 200 estudiantes de pregrado que aprovechan esta oportunidad para llevar un semestre en una universidad extranjera mediante un programa de intercambio PUCP. Gracias a una oferta amplia, que suma m\u00e1s de 30 pa\u00edses de destino, y diversa en cuanto a los requisitos y a la inversi\u00f3n necesaria, se busca dar a todo el mundo la oportunidad de tener una experiencia internacional.",
        "Ubicaci\u00f3n": "2do piso de la Librer\u00eda PUCP. Al costado de la cafeter\u00eda 338 de Letras.",
        "Contacto": "intercambios@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir015\/FONDO%20EDITORIAL.jpg",
        "Latitud": -12.068625,
        "Longitud": -77.079539
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n Acad\u00e9mica de Responsabilidad Social (DARS)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/dars.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Edificio Dintilhac",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Direcci\u00f3n Acad\u00e9mica de Responsabilidad Social (DARS) es la instancia de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa encargada de desarrollar, acompa\u00f1ar, promover, articular y difundir iniciativas de responsabilidad social universitaria (RSU)",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir004\/IMG_0723.JPG",
        "Latitud": -12.069832,
        "Longitud": -77.079147
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n de Actividades Culturales (DACU)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Direcci\u00f3n de Actividades Culturales (DACU) coordina y organiza los diferentes proyectos existentes y establece la pol\u00edtica cultural dentro de la Universidad. Tambi\u00e9n dise\u00f1a el plan anual de difusi\u00f3n cultural. Asimismo, es la encargada de la promoci\u00f3n y difusi\u00f3n cultural, y su l\u00ednea de acci\u00f3n es identificada institucionalmente como central en la formaci\u00f3n de los estudiantes y en el enriquecimiento espiritual de los docentes, personal administrativo, graduados, titulados y sus respectivos entornos sociales.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Segundo piso del Edificio Dintilhac",
        "Contacto": "626-2000, anexo 2180\ndircultural@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir037\/DINTILHAC.jpg",
        "Latitud": -12.0721975049,
        "Longitud": -77.0848687788
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n de Administraci\u00f3n y Finanzas (DAF)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/administrativo\/unidades\/direccion-de-administracion-y-finanzas\/",
        "Pertenece a": "Edificio Dintilhac",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "A cargo de los servicios econ\u00f3micos y administrativos, integra la Tesorer\u00eda y las oficinas de Finanzas, Contabilidad, Cr\u00e9dito Educativo, Presupuestos, Operaciones, Mantenimiento, Relaciones Laborales, entre otras.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso del Edificio Dinthilac",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (511) 626-2000 Anexo: 3931",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir038",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir018\/dinti.JPG",
        "Latitud": -12.069494,
        "Longitud": -77.079461
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n de Asuntos Estudiantiles (DAEs)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/academico\/unidad\/direccion-de-asuntos-estudiantiles\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La PUCP reconoce a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Asuntos Estudiantiles la importancia de favorecer y promover el bienestar integral y la salud en todos sus estudiantes. Asimismo, valora la riqueza de sus experiencias, iniciativas, cuestionamientos y aportes constructivos, reconociendo sus diferencias, valorando sus propias historias y necesidades. Centra su trabajo en complementar su formaci\u00f3n integral con servicios y oportunidades que potencien sus capacidades personales, el autocuidado, los valores ciudadanos, la \u00e9tica, sus aspiraciones, motivaciones y deseos.\n\nSon siete los servicios y\/u oficinas que integran esta Direcci\u00f3n: La oficina de Apoyo y Promoci\u00f3n Social, la oficina de Bienestar Psicol\u00f3gico, la oficina de la Empleabilidad, Servicio de Salud, la oficina de Actividad f\u00edsica y Deportes, la oficina de Iniciativas Estudiantiles y la oficina de Becas y tutor\u00edas; as\u00ed como cuatro programas: Apoyo en la Inclusi\u00f3n de Estudiantes, PUCP Saludable, Te Acompa\u00f1o y Bandas.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Edificio de Direcci\u00f3n de Asuntos Estudiantiles",
        "Contacto": "Contacto: anexo 2249 \/ correo: daes@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dte001, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dte003, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dte002, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dte004, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/eve1170",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir035\/image_6487327.JPG",
        "Latitud": -12.069608258,
        "Longitud": -77.0794667133
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n de Comunicaci\u00f3n Institucional (DCI)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/dci.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Administrativos",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Direcci\u00f3n de Comunicaci\u00f3n Institucional (DCI) es la unidad responsable de la planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica y definici\u00f3n de las pol\u00edticas de comunicaci\u00f3n de la Universidad, funciones en concordancia con el cumplimiento de los objetivos del Plan Estrat\u00e9gico Institucional (PEI).\nAsimismo, gestiona la comunicaci\u00f3n del equipo rectoral y regula la comunicaci\u00f3n de las direcciones acad\u00e9micas y administrativas,facultades, departamentos y centros e institutos.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Quinto Piso de Edificio de Servicios Administrativos.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (511) 626-2000 anexo 3911",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir011\/edificio%20de%20servicios%20administrativos.jpg",
        "Latitud": -12.067825,
        "Longitud": -77.07841
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n de Educaci\u00f3n Continua",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "https:\/\/dec.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Somos la instancia estrat\u00e9gica y rectora en la Universidad encargada de promover el desarrollo y modernizaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n Continua PUCP, a trav\u00e9s del ordenamiento interno y el dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de estrategias y proyectos de crecimiento acordes con el Plan Estrat\u00e9gico Institucional.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Edificio Mac Gregor - 6to Piso",
        "Contacto": "Contacto:\nCorreo: dec@pucp.edu.pe\nWeb: dec.pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen004\/fotomcgregor-1920x1080.png",
        "Latitud": -12.068479,
        "Longitud": -77.078549
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de la Investigaci\u00f3n (DGI)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/investigacion\/",
        "Pertenece a": "Edificio Dintilhac",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "En directa dependencia del VRI, se encuentra la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de la Investigaci\u00f3n (DGI), una instancia cuya funci\u00f3n b\u00e1sica es dise\u00f1ar, formular e implementar las pol\u00edticas del VRI, as\u00ed como ofrecer apoyo operativo a todas sus iniciativas.\n\nLa DGI tiene a su cargo las tareas de dise\u00f1ar y aplicar estrategias para promover la investigaci\u00f3n de docentes, estudiantes y otros miembros de la comunidad universitaria (como organizar concursos y ofrecer conversatorios talleres o cursillos de capacitaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n); centralizar la informaci\u00f3n sobre la producci\u00f3n investigadora de la PUCP; crear indicadores de cantidad y calidad adecuados para la planificaci\u00f3n de las pol\u00edticas del VRI; administrar la financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n que la Universidad apoya con recursos propios o externos, y hacer un seguimiento cualitativo de las investigaciones que garantice la calidad de los resultados.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso del Edificio Dinthilac",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir002\/dinti.JPG",
        "Latitud": -12.069402,
        "Longitud": -77.079472
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n del Talento Humano",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/administrativo\/unidades\/direccion-de-recursos-humanos\/",
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Administrativos",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Impulsa el desarrollo del talento de las personas y el buen clima laboral.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso del Edificio de Servicios Administrativos",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (511) 626-2000",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir019\/edificio%20de%20servicios%20administrativos.jpg",
        "Latitud": -12.067907,
        "Longitud": -77.078348
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n de Infraestructura (DINF)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Direcci\u00f3n de Administraci\u00f3n y Finanzas (DAF)",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes a viernes \/ 9am -5pm",
        "Descripci\u00f3n": "La Direcci\u00f3n de Infraestructura tiene como misi\u00f3n desarrollar y ejecutar la infraestructura de la Universidad a trav\u00e9s de las obras y proyectos, y la gesti\u00f3n de inmuebles, para el logro de los planes estrat\u00e9gicos de la Universidad y la satisfacci\u00f3n de los usuarios, cumpliendo los procedimientos internos y normativas vigentes, cuidando la seguridad, salud y medio ambiente, con eficiencia en la gesti\u00f3n de recursos y altos est\u00e1ndares de calidad, promoviendo la mejora continua de los procesos, optimizaci\u00f3n  de los costos y plazos, y el desarrollo y creatividad del personal. Cuenta con la Oficina de Obras y Proyectos y Oficina de Gesti\u00f3n Inmobiliaria",
        "Ubicaci\u00f3n": "5to y 6to piso del Edificio Administrativo",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono (511) 626-2000 | Anexo IP: 2508\ndinf@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir038\/WhatsApp%20Image%202019-08-17%20at%2012.52.01.jpeg",
        "Latitud": -12.069494,
        "Longitud": -77.079461
    },
    {
        "Nombre": "Direcci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n (DTI)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/dti.pucp.edu.pe",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Direcci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n (DTI) es la unidad responsable de la infraestructura inform\u00e1tica y los sistemas de informaci\u00f3n de la Universidad. Permanentemente hace vigente el lema institucional \"Toda la vida adelante\": Fue la Universidad una de las pioneras en el Per\u00fa utilizando tecnolog\u00edas de grandes computadoras \u201cmainframes\u201d. No s\u00f3lo inici\u00f3 las calificaciones de ex\u00e1menes de admisi\u00f3n utilizando tecnolog\u00eda de reconocimiento de marcas \u00f3pticas sino que brind\u00f3 este servicio a muchas universidades del pa\u00eds. Tambi\u00e9n fue pionera en el uso de Internet, iniciando los servicios Internet en el Per\u00fa en 1992. Desde ese entonces la cantidad de usuarios y servicios Internet ofrecidos han ido creciendo. Hacia 1996 y siempre a la vanguardia, la PUCP aprovech\u00f3 la tecnolog\u00eda Internet para sus Sistemas de Informaci\u00f3n. Lo que en ese entonces era una de las primeras Intranets nacionales, se ha convertido en el \u201cCampus Virtual\u201d, una completa plataforma de servicios que apoya los procesos acad\u00e9micos y administrativos de la instituci\u00f3n, incluyendo el de ense\u00f1anza-aprendizaje.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Edificio ubicado al lado del pabell\u00f3n J (Ciencias Sociales).",
        "Contacto": "Telf: (511) 626-2000 anexo 7777",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir013\/IMG_1736.JPG",
        "Latitud": -12.070462,
        "Longitud": -77.080501
    },
    {
        "Nombre": "E-quipu",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.e-quipu.pe\/, https:\/\/www.facebook.com\/redequipu\/",
        "Pertenece a": "Aulas y talleres de la facultad de arte (Pabell\u00f3n I)",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes a viernes \/ 9am -6pm",
        "Descripci\u00f3n": "E-quipu es la plataforma que conecta emprendedores de distintas regiones,buscamos la generaci\u00f3n de del conocimiento en los diversos equipos que se integran,los acompa\u00f1amos en su etapa de crecimiento brind\u00e1ndole herramientas que faciliten su escalamiento.\nEQUIPU es la primera Red de Emprendedores al servicio de las iniciativas colectivas que surgen en la universidad. Un proyecto, una publicaci\u00f3n, la investigaci\u00f3n en cualquier rama, la difusi\u00f3n de un deporte, etc. Todos los intereses pueden formar parte de EQUIPU.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n I piso 2. Junto a los talleres de Arte y Dise\u00f1o.",
        "Contacto": "(01) 626 2000 Anexo 5022\ncontacto@e-quipu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve3270\/PAbellon%20I.jpg",
        "Latitud": -12.0705130091,
        "Longitud": -77.0788262518
    },
    {
        "Nombre": "Edificio de maestranza",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Operaciones, Control Patrimonial, Almac\u00e9n Central, Talleres.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Desde la entrada principal de la universidad, siguiendo la pista de la derecha, el primer pabell\u00f3n.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": null,
        "Longitud": null
    },
    {
        "Nombre": "Edificio de Servicios Administrativos",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Bn985oUy5c4",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Primer piso: Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n del Talento Humano, Oficina de seguridad.Segundo piso: Oficina de Contabilidad, Oficina de Presupuestos, Sala de Reuniones.Tercer piso: Oficina de Eventos y Viajes, Oficina de Secretar\u00eda General, Oficina Legal, Sala de Reuniones.Cuarto piso: Direcci\u00f3n de Comunicaci\u00f3n Institucional (DCI).Quinto piso: Oficina de Obras y Proyectos, Oficina de Tesorer\u00eda, Direcci\u00f3n de Comunicaci\u00f3n Institucional (DCI), Oficina de Contralor\u00eda.S\u00e9ptimo piso: Direcci\u00f3n de Infraestructura (DINF)S\u00f3tano: Archivo General, Archivo de la escuela de Posgrado.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir011, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir019, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir022, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir027, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir030, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug071, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/otr058",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug046\/IMG_2028-2.jpg",
        "Latitud": -12.067825,
        "Longitud": -77.07841
    },
    {
        "Nombre": "Edificio de Servicios Estudiantiles Tinkuy",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Primer piso: agencia bancaria y patio de comidas (pizer\u00eda, sangucher\u00eda, crepes y jugos).Segundo piso: caf\u00e9 PUCP y el \u00e1rea de multiusos que incluye el comedor y \u00e1rea de presentaciones para ferias.Tercer piso: salas y cub\u00edculos para profesores, alumnos y visitantes, servicios de librer\u00eda y fotocopiadoras.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Se encuentra ubicado frente al comedor de Letras.",
        "Contacto": "Si deseas reservar un cub\u00edculo, ingresa a Campus Virtual y sigue esta ruta: Solicitudes y servicios \u2013 Servicios \u2013 Reserva de Ambiente de Estudio \u2013 Tinkuy. Antes de hacerlo, toma en cuenta lo siguiente: el horario de pr\u00e9stamo es de lunes a viernes, de 7 a.m. a 10 p.m. y los s\u00e1bados, de 7 a.m. a 6 p.m., con una duraci\u00f3n m\u00e1xima de dos horas al d\u00eda y cuatro horas semanales. Debe registrarse como m\u00ednimo a tres usuarios del cub\u00edculo, cuya identidad se verificar\u00e1 al ingreso; si no se presentan diez minutos despu\u00e9s de la hora inicial, el espacio quedar\u00e1 disponible. La reserva podr\u00e1 realizarse desde el mismo d\u00eda (a las 00:00 horas); si por alg\u00fan motivo debes cancelarla, hazlo hasta una hora antes de la hora fijada. De lo contrario, ser\u00e1 contabilizado su uso est\u00e9s presente o no.",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf008, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf024, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf025, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf026, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf027, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf029",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug042\/descubre%20pucp%20112.JPG",
        "Latitud": -12.068111,
        "Longitud": -77.079405
    },
    {
        "Nombre": "Edificio Dintilhac",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Edificio que alberga al Rectorado y a las Oficinas de la Administraci\u00f3n Central de la Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir002, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir004, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir016, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir017, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir018, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir024, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir026, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir028, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir032",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug009\/DINTILHAC.jpg",
        "Latitud": -12.069402,
        "Longitud": -77.079472
    },
    {
        "Nombre": "Empleabilidad",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "https:\/\/empleabilidad.pucp.edu.pe\/, https:\/\/www.facebook.com\/EmpleabilidadPUCP, https:\/\/www.instagram.com\/bienestarpucp\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Oficina de Empleabilidad de la Direcci\u00f3n de Asuntos Estudiantiles te orienta como estudiante, reci\u00e9n egresada o egresado para facilitar tu inserci\u00f3n laboral y potenciar tu trayectoria laboral, ofreciendo oportunidades de pr\u00e1ctica y empleo, as\u00ed como actividades de desarrollo profesional.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "Direcci\u00f3n de Asuntos EstudiantilesTel\u00e9fono (511) 626-2000 anexo 2500empleabilidad@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug055\/DIRECCION%20DE%20ASUNTOS%20ESTUDIANTILES.jpg",
        "Latitud": -12.069467,
        "Longitud": -77.079354
    },
    {
        "Nombre": "Escuela de Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/escuela.pucp.edu.pe\/gobierno\/, https:\/\/www.facebook.com\/egobiernopucp\/, https:\/\/twitter.com\/egobiernopucp",
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes a viernes \/ 9am -5pm",
        "Descripci\u00f3n": "La Escuela de Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas es una unidad acad\u00e9mica de alta especializaci\u00f3n dedicada a la investigaci\u00f3n aplicada y a la docencia de posgrado en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa.Inicia sus actividades el 2009 con el doctorado en Ciencia Pol\u00edtica y Gobierno, y la Maestr\u00eda de la misma especialidad, la cual ha sido modificada y ampliada en sus menciones tras diez a\u00f1os de experiencia exitosa en la formaci\u00f3n de profesionales especializados en las tareas de gobierno y de dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas. Hoy la Maestr\u00eda en Ciencia Pol\u00edtica y Gobierno ofrece cinco menciones:Instituciones Pol\u00edticasGerencia P\u00fablicaPol\u00edtica ComparadaPol\u00edticas P\u00fablicas y Gesti\u00f3n P\u00fablicaRelaciones InternacionalesCon el funcionamiento de la Escuela de Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas de la PUCP se contribuye con el proceso de desarrollo del pa\u00eds, ya que cada cierto tiempo es necesario ampliar la cantidad de profesionales capaces de analizar procesos complejos, tanto en el \u00e1mbito nacional como internacional, y resolver problemas propios del avance econ\u00f3mico, social, cultural, ambiental y pol\u00edtico de nuestro pa\u00eds y el mundo.De esta manera,  se busca aportar al proceso de institucionalizaci\u00f3n democr\u00e1tica y de descentralizaci\u00f3n, mediante el fortalecimiento de las capacidades pol\u00edticas y gerenciales necesarias en las escalas nacional, regional y local para su continuidad y consolidaci\u00f3n.No obstante, dictar los cursos de doctorado y maestr\u00eda nuestra instituci\u00f3n tambi\u00e9n ofrece varias diplomaturas, cursos de especializaci\u00f3n y cursos inhouse destinados a satisfacer la demanda de funcionarios y profesionales interesados en actualizar y profundizar sus conocimientos e instrumentos de an\u00e1lisis y de gesti\u00f3n de la pol\u00edtica p\u00fablica.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Piso 11 del Complejo Mac Gregor (Pabell\u00f3n N)",
        "Contacto": "Correo electr\u00f3nico: escueladegobierno@pucp.edu.peTel\u00e9fono: 626 2000 anexos 2690 y 2699",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen019\/fachadas-ROBERTO-ROJAS296.jpg",
        "Latitud": -12.0684966307,
        "Longitud": -77.0787105612
    },
    {
        "Nombre": "Escuela de M\u00fasica PUCP",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/artes-escenicas\/especialidades\/musica\/presentacion\/, https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Escuela-de-M%C3%BAsica-PUCP\/162437538647",
        "Pertenece a": "Facultad de Artes Esc\u00e9nicas (Pabell\u00f3n X)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Nuestro programa ofrece una formaci\u00f3n profesional de 5 a\u00f1os de duraci\u00f3n dirigida a la obtenci\u00f3n de un Bachillerato con Menci\u00f3n en M\u00fasica. Una vez obtenido el Bachiller, se podr\u00e1 obtener el T\u00edtulo Universitario a trav\u00e9s de un programa de tesis.\n\nEl plan de estudios incluye todos los estilos musicales contempor\u00e1neos, tales como el cl\u00e1sico, el jazz, el rock, el pop, y las diversas variantes existentes de la m\u00fasica popular. Permite a trav\u00e9s de un din\u00e1mico plan de estudios que cada estudiante desarrolle a plenitud el estilo musical de su preferencia, sobre la base de una s\u00f3lida formaci\u00f3n te\u00f3rica musical en com\u00fan. Imparte adem\u00e1s una formaci\u00f3n acad\u00e9mica integral al estudiante tanto a nivel pr\u00e1ctico como te\u00f3rico, de manera que el egresado pueda desempe\u00f1arse no solo como int\u00e9rprete, sino que tambi\u00e9n est\u00e9 preparado para hacerlo en todas las funciones que demande la escena musical contempor\u00e1nea.\n\nObjetivos\n\n-Formar m\u00fasicos profesionales que adem\u00e1s de dominar competentemente un instrumento, tengan un excelente conocimiento de la historia, de la teor\u00eda y la composici\u00f3n musical, as\u00ed como de las nuevas tecnolog\u00edas de la m\u00fasica.\n\n-Fomentar la libertad creativa, y reafirmar la diversidad cultural de sus estudiantes, permitiendo la libre elecci\u00f3n de los estilos y las formas musicales que cada uno quiera desarrollar profesionalmente.\n\n-Promover la convicci\u00f3n de que ning\u00fan estilo musical es superior a otro, sino que cada uno tiene sus exigencias y par\u00e1metros particulares que son necesarios estudiar, conocer y analizar con el fin de interpretarlo con la debida autenticidad art\u00edstica y profesional, y con pleno respeto al contexto sociocultural de donde provienen dichos estilos musicales.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Malec\u00f3n Grau 477 - Chorrillos",
        "Contacto": "(511) 626 2000\nM\u00fasica anexo: 7550\nSecretar\u00eda acad\u00e9mica anexo: 5800\nfares@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug067\/ESCUELA-MUSICA028-590x393.jpg",
        "Latitud": -12.1659026216,
        "Longitud": -77.0258116722
    },
    {
        "Nombre": "Escuela de Posgrado",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/posgrado.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Con 40 a\u00f1os de trayectoria, la Escuela de Posgrado de la PUCP brinda excelentes  oportunidades de especializaci\u00f3n a  acad\u00e9micos y profesionales del pa\u00eds y del extranjero. La formaci\u00f3n que se brinda en sus aulas y la producci\u00f3n de sus docentes e investigadores garantizan el desarrollo de programas de excelente calidad  acad\u00e9mica  y profesional. Los planes de estudio se revisan y actualizan peri\u00f3dicamente seg\u00fan los nuevos conocimientos y exigencias del entorno nacional y mundial. La internacionalizaci\u00f3n se fortalece a trav\u00e9s de alianzas con prestigiosas universidades extranjeras que permiten el intercambio constante de alumnos y docentes, as\u00ed como el desarrollo de investigaciones conjuntas y de programas de doble grado.La Escuela ofrece m\u00e1s de ochenta programas de posgrado entre doctorados, maestr\u00edas y diplomaturas. Su plana docente cuenta con aproximadamente cuatrocientos profesores graduados en las m\u00e1s prestigiosas universidades nacionales y extranjeras, encargados de garantizar la alta calidad de los  programas que ofrece. Esta valiosa disponibilidad de docentes y el apoyo de una s\u00f3lida infraestructura, consolidados a trav\u00e9s de  96 a\u00f1os de funcionamiento de la universidad, han sido puestos al servicio de aquello que constituye su misi\u00f3n esencial: la formaci\u00f3n de hombres y mujeres volcados a la realidad, investigadores de ella y profundamente interesados en compartir el fruto de su trabajo para ponerlo al servicio de la sociedad, ya sea en su quehacer profesional y acad\u00e9mico o en su labor docente.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Septimo piso del Complejo Mac Gregor",
        "Contacto": "6262530 \/ 6262531posgrado@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen020\/ESCUELA%20DE%20POSGRADO.jpg",
        "Latitud": -12.068539,
        "Longitud": -77.078466
    },
    {
        "Nombre": "Espacios culturales",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Escuela de Danza Contempor\u00e1nea\nCentro de M\u00fasica y danza (Cemduc)\nBig Band PUCP",
        "Ubicaci\u00f3n": "Espalda del Polideportivo",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug058\/IMG_2049-2%20%282%29.jpg",
        "Latitud": -12.06639,
        "Longitud": -77.080644
    },
    {
        "Nombre": "Estacion meteorol\u00f3gica",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/meteorologia.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Estaci\u00f3n Climat\u00f3logica Principal, ubicada en Pando, Distrito de San Miguel, Lima, Per\u00fa. Brinda a la comunidad universitaria y a la sociedad civil, datos clim\u00e1ticos del aire y suelo. Se constituye en un soporte para la formaci\u00f3n profesional, acad\u00e9mica y de servicios que en forma integral se dan en la PUCP.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Espalda del Laboratorio de Estad\u00edstica",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (511) 626-2000 anexos 4191 y 4111",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug052\/estacion%20metereologica.jpg",
        "Latitud": -12.073412,
        "Longitud": -77.079783
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento B",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Estacionamiento - Dinthilac",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est001\/PLAYA%20B.jpg",
        "Latitud": -12.069968,
        "Longitud": -77.078308
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento C",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Estacionamiento - Ciencias",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est002\/IMG_1502.JPG",
        "Latitud": -12.07075,
        "Longitud": -77.078461
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento D",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Estacionamiento - Qu\u00edmica",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est003\/IMG_1508.JPG",
        "Latitud": -12.072119,
        "Longitud": -77.078742
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento de bicicletas Arte #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Estacionamiento de bicicletas Arte #ParadaSaludable",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/est013",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est013\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0667028813,
        "Longitud": -77.0785519481
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento de Bicicletas Complejo MacGregor #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est012\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0683972986,
        "Longitud": -77.078755796
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento de bicicletas espalda Pabell\u00f3n H #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est018\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est018\/IMG_4688.jpg",
        "Latitud": -12.0695277785,
        "Longitud": -77.081502378
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento de bicicletas espalda Pabell\u00f3n Z #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Aulas multiuso (pabell\u00f3n Z)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.\n\nA la espalda del Pabell\u00f3n Z",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug068\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug068\/IMG_0740.JPG",
        "Latitud": -12.069087128,
        "Longitud": -77.0813803375
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento de bicicletas Estudios Generales Ciencias #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Ciencias (pabell\u00f3n E)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est015\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0706871056,
        "Longitud": -77.0793217421
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento de bicicletas Estudios Generales Letras #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est014\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0671723881,
        "Longitud": -77.080271244
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento de bicicletas Ingenier\u00eda #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Pabell\u00f3n A - Aulario del Complejo de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est011\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est011\/IMG_4596.jpg",
        "Latitud": -12.0727355876,
        "Longitud": -77.080064714
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento de bicicletas Pabell\u00f3n H #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est017\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est017\/IMG_4694.jpg",
        "Latitud": -12.0695513847,
        "Longitud": -77.0811671019
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento de bicicletas Pabell\u00f3n V #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica, Electr\u00f3nica y de las Telecomunicaciones (pabell\u00f3n V)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "A la espalda del pabell\u00f3n V",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug069\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug069\/IMG_4578.jpg",
        "Latitud": -12.0722083869,
        "Longitud": -77.0818135142
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento de bicicletas Pabell\u00f3n Z #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Aulas multiuso (pabell\u00f3n Z)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est016\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est016\/IMG_4697.jpg",
        "Latitud": -12.0689218838,
        "Longitud": -77.0808452368
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento F",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Estacionamiento - Ingenier\u00eda",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.072817,
        "Longitud": -77.079542
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento J",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Estacionamiento - Minas",
        "Ubicaci\u00f3n": "Frente de la cancha de Fulbito ubicada a la espalda de Ingenieria de Minas.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est005\/estacionamiento%20j.jpg",
        "Latitud": -12.071883,
        "Longitud": -77.081942
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento K",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Estacionamiento - Derecho",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est006\/IMG_0675.JPG",
        "Latitud": -12.07091,
        "Longitud": -77.082253
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento L",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Estacionamiento - Humanidades",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est007\/IMG_1493.JPG",
        "Latitud": -12.068395,
        "Longitud": -77.081532
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento M",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Estacionamiento - Letras",
        "Ubicaci\u00f3n": "Paralelo a la Av. Riva Aguero. A la espalda de las casetas de la altura de Estudios Generales Letras.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est008\/estacionamiento%20m.jpg",
        "Latitud": -12.066897,
        "Longitud": -77.080947
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento N",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Estacionamiento - Mac Gregor",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est009\/IMG_1499.JPG",
        "Latitud": -12.068056,
        "Longitud": -77.078426
    },
    {
        "Nombre": "Estacionamiento O",
        "Categor\u00eda": "Estacionamientos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/est010\/20042013-IMG_5053.jpg",
        "Latitud": -12.0667107501,
        "Longitud": -77.0782917738
    },
    {
        "Nombre": "Estudio digital",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Los dos estudios de televisi\u00f3n son lugares que permiten la realizaci\u00f3n y grabaci\u00f3n de productos audiovisuales con c\u00e1maras de televisi\u00f3n, iluminaci\u00f3n y sonido profesional. Con los equipos instalados, se pueden obtener productos con calidad broadcast. Ambos cuentan con diversos backings (paneles) para escenograf\u00eda, adem\u00e1s de mobiliario y utiler\u00eda.El Estudio de TV 1 cuenta con una sala de control equipada con un switcher de video, controles y monitores de video para cada c\u00e1mara, reproductor y grabador de video digital, generador de caracteres, sistema de control de luces, amplificadores de audio, receptores de micr\u00f3fonos inal\u00e1mbricos, sistema de intercomunicaci\u00f3n inal\u00e1mbrico, mezclador de sonido de 24 canales, reproductores y monitores de audio. El set es ac\u00fastico y est\u00e1 equipado con 3 c\u00e1maras de video y tr\u00edpodes para estudio, parlantes y monitor de video de 29 pulgadas y una parrilla con pasarela con pant\u00f3grafos y reflectores FRESNEL, BROAD y PAR 64, adem\u00e1s de un fondo para Chroma Key.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "Coordinador: Lic. Pedro Salvatori \nAnexo: 5430\nE-mail: psalvato@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug029\/IMG_4702.jpg",
        "Latitud": -12.068334,
        "Longitud": -77.080888
    },
    {
        "Nombre": "Estudios Generales Ciencias (pabell\u00f3n E)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/generales-ciencias\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Recepci\u00f3n: Lunes a viernes de 8:30 a.m. a 5:00 p.m.Ventanilla #2 (evaluaciones): Lunes a viernes de 9:00 a.m. a 9:30 p.m. y s\u00e1bado de 9:00 a.m. a 6:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Dirigida a postulantes que desean estudiar las carreras de ciencias e ingenier\u00eda, ofrece una s\u00f3lida formaci\u00f3n b\u00e1sica en ciencias exactas y naturales, asegurando al estudiante su calificaci\u00f3n para continuar su formaci\u00f3n de especialidad y proporcionarle una base para comprender y asimilar los avances cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos durante su vida acad\u00e9mica y profesional.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000 anexos 5200, 5210, 5242",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir036, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot028, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot035, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/tel012, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/est015",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac001\/FACHADA%20EEGGCC.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac001\/EEGGCC.jpg",
        "Latitud": -12.071023,
        "Longitud": -77.079247
    },
    {
        "Nombre": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/generales-letras\/, https:\/\/www.facebook.com\/eeggllpucp, https:\/\/twitter.com\/eeggllpucp",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Ofrece al alumno la posibilidad de acceder a m\u00e9todos y h\u00e1bitos de estudio adecuados para la realizaci\u00f3n de estudios superiores, recibiendo conocimientos e informaci\u00f3n de gran utilidad para comprender al hombre y sus problemas. Por ello, ofrece cursos que constituyen la indispensable base human\u00edstica y cient\u00edfica, y actividades que complementan adecuadamente dicha formaci\u00f3n.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "62620000 Anexo 5301eeggll@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf005, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf013, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/tel009, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot001, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud007, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot026, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/eve727, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/eve728, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/eve731, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dir034, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot032, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/est014, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud012",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac002\/IMG_0130.jpg",
        "Latitud": -12.067555,
        "Longitud": -77.08018
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Arquitectura y Urbanismo (pabell\u00f3n T)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/arquitectura\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que ofrece la especialidad de Arquitectura, en la que profesores y estudiantes proponen soluciones creativas, apoyadas en criterios urban\u00edsticos, para superar los retos que plantean el dise\u00f1o y la construcci\u00f3n en el mundo actual.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Caseta junto al Taller 101",
        "Contacto": "62620000 Anexo 5552arquitectura@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf009, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug062, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot008",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac004\/Arquitectura-690x468.jpg",
        "Latitud": -12.071946,
        "Longitud": -77.080778
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Arte y Dise\u00f1o (pabell\u00f3n Y)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/arte\/, https:\/\/www.facebook.com\/groups\/28497976479\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que ofrece cinco especialidades \u2013Dise\u00f1o Gr\u00e1fico, Dise\u00f1o Industrial, Escultura, Grabado y Pintura\u2013 con un car\u00e1cter multidisciplinario que permite a los alumnos adquirir elementos fundamentales para su formaci\u00f3n art\u00edstica e intelectual.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "62620000 Anexo 5601, 5603",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dep003, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug010, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf016, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf021, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud018, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud023",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac005\/descubre%20pucp%20053.jpg",
        "Latitud": -12.066813,
        "Longitud": -77.079306
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Artes Esc\u00e9nicas (Pabell\u00f3n X)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/artes-escenicas\/, https:\/\/www.facebook.com\/teatrouniversidadcatolica, https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Escuela-de-M%C3%BAsica-PUCP\/162437538647, https:\/\/www.facebook.com\/danzapucp",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica formada por las Escuelas de Teatro, M\u00fasica y Danza, en la que se forman actores, m\u00fasicos y bailarines altamente calificados para asumir con solvencia y liderazgo todas las ramas de su disciplina art\u00edstica, capaces de realizar trabajos de interpretaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y creaci\u00f3n en consonancia con el desarrollo cultural del pa\u00eds y del mundo.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "(511) 626 2000 anexos:\nGesti\u00f3n en Artes Esc\u00e9nicas: 5809\nM\u00fasica: 7550\nDanza: 3550\nTeatro: 3195\nSecretar\u00eda acad\u00e9mica: 5800\n\nfares@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/ins012, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug067, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/cen024",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac013\/ARTES%20ESCENICAS.jpg",
        "Latitud": -12.0653363233,
        "Longitud": -77.0784902573
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Ciencias Contables (pabell\u00f3n G)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/ciencias-contables\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica en la que se ofrecen dos especialidades que forman profesionales de liderazgo en el mundo de los negocios, gracias a la solidez de los conocimientos y la firmeza de los valores \u00e9ticos adquiridos y reforzados en la Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "62620000 Anexo 5351",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud006, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/tel005",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac003\/CONTABILIDAD.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac003\/IMG_0702.JPG",
        "Latitud": -12.071157,
        "Longitud": -77.078893
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Ciencias e Ingenier\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/ingenieria\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes a Viernes de 8am a 1pm y de 2 a 5pm.",
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que ofrece diez especialidades en sectores claves para el desarrollo del pa\u00eds, brindando a los alumnos un alto grado profesional en las \u00e1reas de ciencias y tecnolog\u00eda, con el soporte de una formaci\u00f3n multidisciplinaria y humanista.\n\nEspecialidades;\nEstad\u00edstica\nF\u00edsica\nQu\u00edmica\nMatem\u00e1ticas\nIngenier\u00eda Civil\nIngenier\u00eda de Minas\nIngenier\u00eda Geol\u00f3gica\nIngenier\u00eda Mec\u00e1nica\nIngenier\u00eda Mecatr\u00f3nica\nIngenier\u00eda Industrial\nIngenier\u00eda Inform\u00e1tica\nIngenier\u00eda Electr\u00f3nica\nIngenier\u00eda de Telecomunicaciones",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "626-2000 anexo 5519",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug070, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud011",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac006\/IMG_0700.JPG",
        "Latitud": -12.072437,
        "Longitud": -77.079847
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Ciencias Sociales (Pabell\u00f3n J)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/ciencias-sociales\/, https:\/\/www.facebook.com\/Ciencias.Sociales.PUCP",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que ofrece cuatro especialidades \u2013Antropolog\u00eda, Ciencia Pol\u00edtica y Gobierno, Econom\u00eda y Sociolog\u00eda\u2013 en las que se forman cient\u00edficos sociales de s\u00f3lidos conocimientos y firmes valores \u00e9ticos, comprometidos con el desarrollo del pa\u00eds.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n JDesde la entrada de la Universidad, por la avenida principal a la izquierda. Pasando el CAPU y Derecho.",
        "Contacto": "62620000 Anexo 5387fsocial@pucp.edu.peAnexos de especialidades:Antropolog\u00eda: 5372Ciencia Pol\u00edtica: 5315Econom\u00eda: 5371Sociolog\u00eda: 5374",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud005, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/tel010, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud016",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac008\/IMG_0433.jpg",
        "Latitud": -12.070666,
        "Longitud": -77.080054
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Ciencias y Artes de la Comunicaci\u00f3n",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/comunicaciones\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que ofrece cinco especialidades \u2013Artes Esc\u00e9nicas, Comunicaci\u00f3n Audiovisual, Comunicaci\u00f3n para el Desarrollo, Periodismo y Publicidad\u2013 en las que se forman profesionales competentes en las distintas dimensiones de la comunicaci\u00f3n.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al lado de la Biblioteca Central.",
        "Contacto": "62620000 Anexo 5400buzon21@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac007\/descubre%20pucp%20006.jpg",
        "Latitud": -12.06862,
        "Longitud": -77.080424
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Derecho (pabell\u00f3n D)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/derecho\/, https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Facultad-de-Derecho-PUCP\/217285458308343",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que ofrece la especialidad de Derecho, en la que se forman profesionales de reconocida calidad y firmes valores \u00e9ticos, poseedores de una visi\u00f3n multidisciplinaria, anal\u00edtica y cr\u00edtica en materias jur\u00eddicas nacionales e internacionales.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n DDetr\u00e1s del auditorio Juan Pablo II.",
        "Contacto": "62620000 Anexo 5651, 5672facderecho@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/dep009, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud001, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot005, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud009, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud010, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot030, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud014, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud015",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac009\/IMG_3133.jpg",
        "Latitud": -12.070008,
        "Longitud": -77.080556
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Educaci\u00f3n (pabell\u00f3n R)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/educacion\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que ofrece dos especialidades \u2013Educaci\u00f3n Primaria y Educaci\u00f3n Secundaria\u2013 en la que se forman profesionales con una s\u00f3lida base te\u00f3rica-pr\u00e1ctica y el manejo de t\u00e9cnicas pedag\u00f3gicas para el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n RDesde la entrada de la universidad, por la avenida principal hacia la derecha.\nFrente al pabell\u00f3n L (Estudios Generales Letras).",
        "Contacto": "62620000 Anexo 5702, 5705educa@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot025, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot033, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot037, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud024",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac010\/IMG_0132.JPG",
        "Latitud": -12.067647,
        "Longitud": -77.079115
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Estudios Interdisciplinarios",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/estudios-interdisciplinarios\/sobre-la-facultad\/presentacion\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Ciencias y artes de la hospitalidad. Incluye el Programa de Gastronom\u00eda, y las nuevas carreras de Turismo y Hoteler\u00eda",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac014\/FEInterDisciplinarios.JPG",
        "Latitud": -12.0706863856,
        "Longitud": -77.0815985124
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Gesti\u00f3n y Alta Direcci\u00f3n",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/gestion-direccion\/, https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Facultad-de-Gesti%C3%B3n-y-Alta-Direcci%C3%B3n-PUCP\/163796674820",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica en la que se ofrece la especialidad de Gesti\u00f3n y Alta Direcci\u00f3n, orientada a formar profesionales l\u00edderes en los campos de la gesti\u00f3n empresarial, p\u00fablica e institucional, poseedores de s\u00f3lidos conocimientos y firmes valores \u00e9ticos.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "62620000 Anexo 4477fgad@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac011\/IMG_3093.jpg",
        "Latitud": -12.069462,
        "Longitud": -77.080923
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/letras-ciencias-humanas\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad acad\u00e9mica que ofrece siete especialidades en las que se forman profesionales e intelectuales, creativos y capacitados para la investigaci\u00f3n, poseedores de una visi\u00f3n multidisciplinaria y con conocimientos de un alto contenido human\u00edstico.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n HDetr\u00e1s de la facultad de Derecho y al costado del pabell\u00f3n Z.",
        "Contacto": "62620000 Anexo 5754 (Facultad) letras@pucp.edu.peAnexos de especialidades:Psicolog\u00eda: 4560Trabajo Social: 5770",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug063, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug065, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/cen021, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot012, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot013, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/fot014, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/eve729, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/eve730, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/est017, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/est018, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud017",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac012\/IMG_0743.JPG",
        "Latitud": -12.069591,
        "Longitud": -77.081304
    },
    {
        "Nombre": "Facultad de Psicolog\u00eda (Pabell\u00f3n S)",
        "Categor\u00eda": "Facultades",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/psicologia\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Psicolog\u00eda es la ciencia que estudia el comportamiento humano y los procesos mentales. Sus \u00e1reas de investigaci\u00f3n se orientan, entre otros, al estudio del desarrollo humano, el aprendizaje, la motivaci\u00f3n, los procesos cognitivos, las conductas sociales y la construcci\u00f3n de la personalidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud022",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fac015\/Facu_Psicologia.jpg",
        "Latitud": -12.0681383287,
        "Longitud": -77.0804802761
    },
    {
        "Nombre": "Farmacia en el campus",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.pucp.edu.pe\/servicio\/farmacia-campus\/",
        "Pertenece a": "Servicio de salud",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 9:00 a.m. - 10.00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Botica Mifarma",
        "Ubicaci\u00f3n": "A la espalda del Servicio de Salud",
        "Contacto": "Anexo: 3041",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug041\/IMG_0722.JPG",
        "Latitud": -12.069947,
        "Longitud": -77.079107
    },
    {
        "Nombre": "Federaci\u00f3n de Estudiantes de la PUCP (FEPUC)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/ingenieria",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Federaci\u00f3n de Estudiantes de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (511) 626-2000 Anexo: 3045. 'fepuc.pe\/contacto\/'",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug019\/IMG_0680.JPG",
        "Latitud": -12.07192,
        "Longitud": -77.080971
    },
    {
        "Nombre": "Fondo Editorial",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "https:\/\/www.fondoeditorial.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Fondo Editorial de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa tiene como objetivos principales estimular la creaci\u00f3n intelectual, promover la investigaci\u00f3n universitaria y apoyar la labor de los docentes y el aprendizaje de los alumnos de la Universidad.Por ello tiene a su cargo la publicaci\u00f3n de libros, revistas y textos universitarios, que le son propuestos a trav\u00e9s de las instancias correspondientes y son publicados tanto en formato convencional como electr\u00f3nico.El Fondo procura la m\u00e1s amplia difusi\u00f3n de los libros y revistas que publica, tanto en el Per\u00fa como en el extranjero y comercializa, a trav\u00e9s de su librer\u00eda ubicada en el campus de la Universidad, las principales publicaciones de diversas editoriales y universidades peruanas y extranjeras.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Tercer piso de la Librer\u00eda PUCP",
        "Contacto": "626-2650\nfeditor@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug059\/FONDO%20EDITORIAL.jpg",
        "Latitud": -12.068578,
        "Longitud": -77.079449
    },
    {
        "Nombre": "Fotocopiadora de Biblioteca Central",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Biblioteca Central",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer s\u00f3tano de Biblioteca Central",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot036\/BIBLIOTECA%20CENTRAL.jpg",
        "Latitud": -12.0690110632,
        "Longitud": -77.0801961422
    },
    {
        "Nombre": "Fotocopiadora de Derecho",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Derecho (pabell\u00f3n D)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado del Auditorio de Derecho",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot005\/DERECHO_2.jpg",
        "Latitud": -12.0699920345,
        "Longitud": -77.0808371902
    },
    {
        "Nombre": "Fotocopiadora de Educaci\u00f3n",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Educaci\u00f3n (pabell\u00f3n R)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot037\/EDUCACION.jpg",
        "Latitud": -12.0678989417,
        "Longitud": -77.0794692636
    },
    {
        "Nombre": "Fotocopiadora de Estudios Generales Ciencias",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Ciencias (pabell\u00f3n E)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot035\/CIENCIAS.jpg",
        "Latitud": -12.0706582536,
        "Longitud": -77.0789140463
    },
    {
        "Nombre": "Fotocopiadora de Estudios Generales Letras",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Espalda de Estudios Generales Letras",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot001\/LETRAS.jpg",
        "Latitud": -12.0672668139,
        "Longitud": -77.0807701349
    },
    {
        "Nombre": "Fotocopiadora del Pabell\u00f3n Z",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Aulas multiuso (pabell\u00f3n Z)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado del pabell\u00f3n z, detr\u00e1s del TUC.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot003\/PABELLON%20Z.jpg",
        "Latitud": -12.0687828688,
        "Longitud": -77.0812609792
    },
    {
        "Nombre": "Fotocopiadora y plotter en Arquitectura",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Arquitectura y Urbanismo (pabell\u00f3n T)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado de las Aulas y Talleres de Arquitectura",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot008\/FOTOCOPIADORA%20ARQUITECTURA.jpg",
        "Latitud": -12.071959,
        "Longitud": -77.080934
    },
    {
        "Nombre": "Fruter\u00eda (Biblioteca Sociales) #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf018\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf018\/IMG_4605.jpg",
        "Latitud": -12.0706871056,
        "Longitud": -77.0806387067
    },
    {
        "Nombre": "Fruter\u00eda (Letras) #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf022\/25a5622c-6b41-4e09-87c5-92f43ee424bb.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf022\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0671588829,
        "Longitud": -77.0802940082
    },
    {
        "Nombre": "Gabinete de Proyectos Patrimoniales",
        "Categor\u00eda": "Laboratorios",
        "Enlaces": "http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/administrativo\/proyectos\/gabinete-de-arqueologia-huaca-20\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 9:00 a.m. - 6:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "El Gabinete de Proyectos Patrimoniales pertenece a la Direcci\u00f3n de Infraestructura  y almacena, analiza e investiga todos los restos arqueol\u00f3gicos recuperados durante las excavaciones realizadas en la Huaca 20 y los proyectos arqueol\u00f3gicos desarrollados en el Campus de la PUCP.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Detr\u00e1s del estacionamiento de Estudios Generales Letras, en el camino que lleva al INRAS y junto al Biohuerto.",
        "Contacto": "Telefono 626-2000\nAnexo: 3531, 4080",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug078\/Gabinete%20de%20Proyectos%20Patrimoniales.JPG",
        "Latitud": -12.0663887056,
        "Longitud": -77.0815073347
    },
    {
        "Nombre": "Gimnasio",
        "Categor\u00eda": "Deportes",
        "Enlaces": "https:\/\/daes.pucp.edu.pe\/areas\/actividad-fisica-y-deporte",
        "Pertenece a": "Direcci\u00f3n de Asuntos Estudiantiles (DAEs)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Los interesados en inscribirse en el gimnasio deben cumplir con ser alumno \/alumna matriculado en el semestre 2023-2 y contar con seguro contra accidentes vigente. Solo se aceptar\u00e1n retiros por motivos de salud debidamente sustentados.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado del CEMDUC",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dte002\/IMG_0115.JPG",
        "Latitud": -12.065966,
        "Longitud": -77.079528
    },
    {
        "Nombre": "Grupo AVATAR",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/avatar.inf.pucp.edu.pe\/, http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/grupoavatar",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Grupo Avatar PUCP es un grupo de investigaci\u00f3n multidisciplinaria. Est\u00e1 integrado por alumnos, docentes, administrativos y egresados de la Pontifica Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa que cuentan con experiencia en desarrollo, empleo e investigaci\u00f3n referido a entornos virtuales 3D, videojuegos y nuevas tecnolog\u00edas.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n O - Oficina O-404",
        "Contacto": "626-2000 anexo 4834",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug043\/Grupo%20Avatar2.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug043\/Grupo%20Avatar.jpg",
        "Latitud": -12.0726857527,
        "Longitud": -77.0827670395
    },
    {
        "Nombre": "Grupo de Apoyo al Sector Rural (Grupo PUCP)",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/gruporural.pucp.edu.pe\/, https:\/\/www.facebook.com\/gruporural",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Unidad Operativa del Departamento de Ingenier\u00eda de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Desde el a\u00f1o 1992, realizamos investigaci\u00f3n cient\u00edfica aplicada, transferencia e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, difusi\u00f3n y promoci\u00f3n de tecnolog\u00edas apropiadas y actividades educativas orientadas a la conservaci\u00f3n del medio ambiente para conservar el medio ambiente.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado del Pabell\u00f3n V.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug053",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug054\/20042013-IMG_4903.jpg",
        "Latitud": -12.073171,
        "Longitud": -77.081197
    },
    {
        "Nombre": "Huaca 20",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/administrativo\/proyectos\/rescate-arqueologico-de-la-huaca-20-complejo-maranga\/, http:\/\/repositorio.pucp.edu.pe\/index\/handle\/123456789\/112630",
        "Pertenece a": "Pabell\u00f3n A - Aulario del Complejo de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Huaca 20 fue un extenso asentamiento de la \u00e9poca Lima, donde se encontraron m\u00faltiples evidencias culturales tanto de la vida cotidiana como de las pr\u00e1cticas funerarias de la poblaci\u00f3n. Fue ocupado entre los a\u00f1os 500 y 1100 de nuestra era. Las viviendas se relacionaban con canales de irrigaci\u00f3n y m\u00e1s de 800 entierros. El m\u00f3dulo de exhibici\u00f3n Huaca 20 recrea uno de los entierros hallados en el sitio. Junto con la r\u00e9plica, se explican los aspectos m\u00e1s relevantes de huaca 20 en paneles de gran tama\u00f1o que incluyen gr\u00e1ficos, im\u00e1genes y textos.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Explanada del Aulario - Pabell\u00f3n A.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000  \nAnexo: 4080; dinf@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0727544375,
        "Longitud": -77.0802289895
    },
    {
        "Nombre": "Huaca 64",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/repositorio.pucp.edu.pe\/index\/handle\/123456789\/112630",
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Administrativos",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Huaca 64 (20A) fue habitada antes de la llegada de los incas a la costa central, alrededor del a\u00f1o 1100 de nuestra era y fue ocupada por \u00e9stos en el \u00faltimo momento de la historia de su funcionamiento prehisp\u00e1nico. Esta huaca fue un espacio de reuni\u00f3n de grupos sociales locales liderados por un curaca. El sitio est\u00e1 constituido por una terraza elevada y un patio donde se hallaron grandes vasijas. El hallazgo m\u00e1s importante ocurri\u00f3 en la terraza, donde se registr\u00f3 el entierro de una mujer adulta de la \u00e9poca Inca.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al lado de maestranza.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000. Anexo: 4080 \nCorreo: dinf@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr058\/Huaca%2064%20Fuente%20-%20Oficina%20Obras%20y%20Proyectos.JPG",
        "Latitud": -12.0678198809,
        "Longitud": -77.0780704244
    },
    {
        "Nombre": "Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica, Electr\u00f3nica y de las Telecomunicaciones (pabell\u00f3n V)",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/ingenieria",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Contiene a las secciones: Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica, Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica e Ingenieria de las Telecomunicaciones.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n V\nEs el pabell\u00f3n grande que est\u00e1 pasando el camino Inca",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf011, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/tel011, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug069",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep021\/pabellon%20v%20telecomunicaciones%20informatica.jpg",
        "Latitud": -12.073066,
        "Longitud": -77.081937
    },
    {
        "Nombre": "Instituto Confucio",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/confucio.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Instituto de Idiomas Cat\u00f3lica",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes y jueves : 8:30 a.m. \u2013 1:30 p.m.  \/ 3:00 p.m. \u2013 9:00 p.m.Martes, Mi\u00e9rcoles , Viernes: 8:30 a.m. \u2013 9:00 p.m.S\u00e1bados: 8:00 a.m. \u2013 5:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Instituto que tiene como finalidad ayudar a los que quieran aprender el chino mandar\u00edn y conocer la cultura china para una mejor competitividad en su carrera personal y en el mundo de acelerada globalizaci\u00f3n de hoy.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Av. Universitaria N\u00b0 890, San Miguel.Per\u00fa",
        "Contacto": "Tel\u00e9fonos: (511) 626-6540 Fax: 626-6549",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/bib015",
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.07872357,
        "Longitud": -77.0809713006
    },
    {
        "Nombre": "Instituto de Ciencias de la Naturaleza, Territorio y Energ\u00edas Renovables (INTE)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/inte.pucp.edu.pe\/, https:\/\/www.facebook.com\/intepucp, https:\/\/twitter.com\/intepucp, http:\/\/issuu.com\/inte-pucp, http:\/\/educast.pucp.edu.pe\/intepucp",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El INTE es un instituto de investigaci\u00f3n, formaci\u00f3n acad\u00e9mica y promoci\u00f3n en materia ecol\u00f3gica, socioambiental, de la biodiversidad, del territorio y de las energ\u00edas renovables.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Detr\u00e1s de Estudios Generales Letras.",
        "Contacto": "'inte.pucp.edu.pe\/contactenos\/'",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins016\/INTE%20PUCP.jpg",
        "Latitud": -12.0673455021,
        "Longitud": -77.0813387632
    },
    {
        "Nombre": "Instituto de Corrosi\u00f3n y Protecci\u00f3n (ICP)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/icp.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Instituto creado por la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, con la colaboraci\u00f3n del gobierno alem\u00e1n, para promover un mejor conocimiento de las caracter\u00edsticas de la corrosi\u00f3n y de la tecnolog\u00eda a aplicarse para su control en nuestro pa\u00eds.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Es el pabell\u00f3n que est\u00e1 pasando las canchas de fulbito cerca a Ingenier\u00eda de Minas.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (051-1) 6262000 anexos 2510 y 3071Fax: (051-1) 626-2835Correo Electr\u00f3nico: icp@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins002\/instituto%20de%20corrosion.jpg",
        "Latitud": -12.072103,
        "Longitud": -77.082304
    },
    {
        "Nombre": "Instituto de Democracia y Derechos Humanos de la PUCP (IDEHPUCP)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/idehpucp.pucp.edu.pe\/, https:\/\/www.facebook.com\/IDEHPUCP, https:\/\/twitter.com\/idehpucp, https:\/\/www.youtube.com\/user\/Idehpucp",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Instituto de Democracia y Derechos Humanos (IDEHPUCP) es una unidad acad\u00e9mica de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, cuyo fin est\u00e1 orientado al fortalecimiento de la democracia y a la vigencia de los derechos humanos en el Per\u00fa mediante la formaci\u00f3n acad\u00e9mica y la capacitaci\u00f3n profesional, la investigaci\u00f3n aplicada, la generaci\u00f3n de espacios de di\u00e1logo y debate, y la promoci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas en la sociedad civil y el Estado.\n\nDesde su fundaci\u00f3n en el a\u00f1o 2004, el IDEHPUCP desarrolla su labor en alianza con diversos organismos nacionales e internacionales, gobiernos regionales y locales, organizaciones e instituciones de la sociedad civil, y ciudadanos comprometidos con la cultura democr\u00e1tica del pa\u00eds.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Calle Tom\u00e1s Ramsey 925, Magdalena Lima 17, Per\u00fa",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 261-5859 Fax: 261-3433\n\nideh@pucp.edu.pe\n\n'idehpucp.pucp.edu.pe\/contacto\/'",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins015\/presentacion-idehpucp007-800x544.jpg",
        "Latitud": -12.0920839204,
        "Longitud": -77.0582127571
    },
    {
        "Nombre": "Instituto de Docencia Universitaria (IDU)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/idu.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Instituto de Docencia Universitaria (IDU) es un lugar de reflexi\u00f3n y de generaci\u00f3n de recursos que apoya y promueve la buena docencia universitaria. En ese sentido, su accionar genera un espacio que integra los principios formativos y acad\u00e9micos de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, las buenas pr\u00e1cticas cotidianas de la docencia en las aulas y la reflexi\u00f3n te\u00f3rica sobre el aprendizaje y la docencia universitaria.El IDU busca a ser un Instituto que apoya de manera efectiva y competente, seg\u00fan los mejores est\u00e1ndares internacionales, el desarrollo de la docencia universitaria en la PUCP; que enriquece su actividad generando conocimiento e intercambiando su experiencia con el medio Universitario nacional e internacional; que apoya las pol\u00edticas docentes del Vicerrectorado Acad\u00e9mico y de la Direcci\u00f3n Acad\u00e9mica del Profesorado; y que implementa acciones en busca de respuestas eficaces a los diferentes desaf\u00edos que plantea el desarrollo de la docencia de calidad en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Cuarto piso de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas",
        "Contacto": "idu@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen021\/IDU%20instituto%20de%20docencia%20universitaria.jpg",
        "Latitud": -12.069071,
        "Longitud": -77.081328
    },
    {
        "Nombre": "Instituto de Etnomusicolog\u00eda (IDE)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/ide.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Instituto dedicado a preservar y revitalizar herencias culturales de las poblaciones ind\u00edgenas y mestizas de los pa\u00edses andinos (Per\u00fa, Ecuador y Bolivia), a trav\u00e9s del estudio y la documentaci\u00f3n audiovisual, contextualizada, de sus expresiones musicales.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Ingresando por la puerta principal, gire a la izquierda y avance hasta la altura de la Facultad de Administraci\u00f3n y Contabilidad.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fonos: 51(1) 626-2310\nCorreo electr\u00f3nico: ide@pucp.edu.peTelefax: 51(1) 626-2312",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins006\/ISNTITUTO%20DE%20ETNOMUSICOLOG%C3%8DA.jpg",
        "Latitud": -12.071322,
        "Longitud": -77.078614
    },
    {
        "Nombre": "Instituto de Idiomas Cat\u00f3lica",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/idiomas.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Nueva unidad de Idiomas de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa que integra la experiencia de m\u00e1s de 40 a\u00f1os de los centros e institutos que la precedieron y que est\u00e1 dedicada a la ense\u00f1anza del idioma ingl\u00e9s como lengua extranjera, y del espa\u00f1ol como segunda lengua.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Camino Real 1037, San IsidroProl. Primavera 907, ChacarillaAv. Javier Prado Este 5495, La MolinaAv. Universitaria Sur 1921-1923, Pueblo Libre",
        "Contacto": "Central de Informes 626-6500IDIOMAS CATOLICA San Isidro:Av. Camino Real 1037, San Isidro \u2013 626-6441IDIOMAS CATOLICA Chacarilla: Prol. Primavera 907, Chacarilla \u2013 626-6470IDIOMAS CATOLICA Camacho: Av. Javier Prado Este 5495, La Molina \u2013 626-6401IDIOMAS CAT\u00d3LICA Pueblo Libre: Av. Universitaria Sur 1921-1923, Pueblo Libre \u2013 626-6523Correos electr\u00f3nicos:Consultas generales: idiomas@pucp.edu.peEx\u00e1menes (Cambridge, DELE, TOEFL) y Asuntos Internacionales: idiomas-internacional@pucp.edu.peAsuntos Externos (Cursos Ejecutivos): idiomas-ejecutivos@pucp.edu.peAsuntos Externos (Orientaci\u00f3n Metodol\u00f3gica Externa): idiomas-colegios@pucp.edu.peCursos Virtuales: idiomas-virtual@pucp.edu.peEnv\u00edo de CVs: idiomas-jobs@pucp.edu.peAcreditaciones PUCP: idiomas-acreditacion@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/ins001, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf015",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins007\/idiomas.jpg",
        "Latitud": -12.072138,
        "Longitud": -77.077943
    },
    {
        "Nombre": "Instituto de Inform\u00e1tica de la PUCP (Infopuc)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/infopuc.pucp.edu.pe\/, https:\/\/www.facebook.com\/infopuc\/",
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Econom\u00eda",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 9:00 a.m. - 5:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Servicio ofrecido por la Direcci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n, encargada de capacitar en el uso de herramientas TIC a centros educativos, organizaciones p\u00fablicas, de negocios y personas particulares.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Tercer piso del antiguo departamento de Econom\u00eda. El ingreso es por la escalera que se encuentra pasando las puertas de vidrio.",
        "Contacto": "Telf.: 6262000 Anexos: 2603, 3763 y 3908",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins008\/queescisepa.jpg",
        "Latitud": -12.0703408817,
        "Longitud": -77.0803651214
    },
    {
        "Nombre": "Instituto de Opini\u00f3n P\u00fablica (IOP)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/iop.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Instituto de Opini\u00f3n P\u00fablica (IOP) de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa (PUCP), desarrolla investigaciones desde una perspectiva acad\u00e9mica y \u00e9tica para colaborar en el di\u00e1logo de temas de inter\u00e9s p\u00fablico en el pa\u00eds.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Entre las casetas que est\u00e1n detr\u00e1s del pabell\u00f3n L (Estudios Generales Letras).",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (511) 626-2000 anexo 3700Fax: (511) 626-2815Correo electr\u00f3nico: iop@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins009\/instituto%20de%20opinion%20publica.jpg",
        "Latitud": -12.067571,
        "Longitud": -77.081097
    },
    {
        "Nombre": "Instituto de Radioastronom\u00eda (Inras)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/inras.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Primer instituto en el Per\u00fa dedicado a la investigaci\u00f3n en las \u00e1reas de radioastronom\u00eda, astrof\u00edsica y ciencia e ingenier\u00eda espacial. Crea su infraestructura propia para la observaci\u00f3n del universo y abre un nuevo camino en la b\u00fasqueda de conocimientos.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Se accede por el estacionamiento de Letras, a espaldas de los viveros de EEGGLL y la Huaca 20",
        "Contacto": "626-2000 anexo 4736",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins010\/2018-05-25.jpg",
        "Latitud": -12.065523,
        "Longitud": -77.081545
    },
    {
        "Nombre": "Instituto para la Calidad",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/calidad.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Instituto difusor y promotor de una cultura de la calidad en los diversos sectores de la sociedad, a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, la investigaci\u00f3n aplicada, la consultor\u00eda y la auditor\u00eda, con los valores de excelencia y \u00e9tica profesional de la Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Complejo Macgregor, noveno piso.",
        "Contacto": "LIMACampus PUCPAv. Universitaria N\u00ba 1801, San MiguelTel\u00e9fonos: (+511) 626-2260 y (+511) 626-7600Fax: (+511) 626-2886TRUJILLOCentro Empresarial La MarquesaJr. Almagro 545 Oficina 303.Telefax: (+5144) 251-019Fax: (+511) 626-2886ESCR\u00cdBENOS Aquality@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins011\/instituto%20para%20la%20calidad.jpg",
        "Latitud": -12.068479,
        "Longitud": -77.078549
    },
    {
        "Nombre": "Instituto Riva-Ag\u00fcero (IRA)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/ira.pucp.edu.pe\/, https:\/\/www.facebook.com\/institutorivaaguero.pucp, http:\/\/educast.pucp.edu.pe\/rivaaguero",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "L-V 8:30 a.m. a 5.30 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "El Instituto Riva-Ag\u00fcero, creado el 18 de mayo de 1947 en homenaje y recuerdo de don Jos\u00e9 de la Riva-Ag\u00fcero y Osma, es una unidad acad\u00e9mica de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa (PUCP) dedicada a la investigaci\u00f3n y difusi\u00f3n de las disciplinas human\u00edsticas y de la cultura peruana, en conformidad con el Estatuto de la Universidad. En 1953, la Santa Sede otorg\u00f3 al Instituto la categor\u00eda de Escuela de Altos Estudios de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Jir\u00f3n Caman\u00e1 459, Lima 1 - Per\u00fa",
        "Contacto": "(511) 626-6600 Fax 626-6618\n\nira@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/bib016",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins014\/ira-casa-antigua-1990-603x463.jpg",
        "Latitud": -12.0469997614,
        "Longitud": -77.0333937264
    },
    {
        "Nombre": "Jard\u00edn central del campus San Miguel",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.068793,
        "Longitud": -77.077965
    },
    {
        "Nombre": "Jard\u00edn de las frutas",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0700576073,
        "Longitud": -77.0801666379
    },
    {
        "Nombre": "Jard\u00edn frente al Comedor Central",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0705074798,
        "Longitud": -77.0809596584
    },
    {
        "Nombre": "Juan Valdez Caf\u00e9",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.juanvaldezcafe.com\/es-co, https:\/\/www.facebook.com\/JuanValdezCafe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 7:00 a.m. - 10:00 p.m.  S\u00e1b: 7:00 a.m. - 7:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Nuestras tiendas y caf\u00e9s son la forma m\u00e1s directa de llegar a vivir una experiencia aut\u00e9ntica de caf\u00e9 100% premium colombiano y conocer a trav\u00e9s de los or\u00edgenes un universo de sabores y aromas de la mano de nuestros baristas, quienes todos los d\u00edas preparan con orgullo miles de tazas en cada una de nuestras tiendas.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Frente a la librer\u00eda PUCP.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf020\/lalala.jpg",
        "Latitud": -12.0686012589,
        "Longitud": -77.0796274075
    },
    {
        "Nombre": "King Sejong Institute Lima",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/King-Sejong-Institute-Lima\/388462051186760",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Instituto King Sejong Lima PUCP, es el primero en su g\u00e9nero en Am\u00e9rica del Sur, para la ense\u00f1anza y difusi\u00f3n del idioma y cultura coreanos en el Per\u00fa.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Entre las casetas que est\u00e1n detr\u00e1s del pabell\u00f3n L (Estudios Generales Letras).",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (01) 6262000 Anexo 3730Direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico: ksilima@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins013\/kim%20sejong.jpg",
        "Latitud": -12.067511,
        "Longitud": -77.081006
    },
    {
        "Nombre": "Kiosco de Ciencias Sociales",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0705891714,
        "Longitud": -77.0806550835
    },
    {
        "Nombre": "Kiosco de Letras",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Golosinas, galletas, bebidas de todo tipo y productos de snack.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Frente al estacionamiento de Estudios Generales Letras.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf005\/descubre%20pucp%20032.jpg",
        "Latitud": -12.06723,
        "Longitud": -77.080995
    },
    {
        "Nombre": "Kiosco Deportes",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "\u00c1rea de Deportes",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Golosinas, galletas, bebidas de todo tipo y productos de snack.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el \u00e1rea de deportes.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf007\/IMG_0113.jpg",
        "Latitud": -12.06626,
        "Longitud": -77.079445
    },
    {
        "Nombre": "La Cafeta de Arte (Cafeter\u00eda - Snack)",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/cafetainforma\/2017\/03\/09\/bica-los-comedores-cafeterias-y-snacks\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Arte y Dise\u00f1o (pabell\u00f3n Y)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Cafeter\u00eda - Snack de la Facultad de Arte.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Dentro de la nueva Facultad de Arte, ubicada al frente del Coliseo Polideportivo.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf016\/CAFETA%20ARTE.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf016\/cafa2.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf016\/cafa1.jpg",
        "Latitud": -12.06679,
        "Longitud": -77.078968
    },
    {
        "Nombre": "Laboratorio de certificaci\u00f3n",
        "Categor\u00eda": "Laboratorios",
        "Enlaces": "http:\/\/labcert.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Est\u00e1 orientado a la certificaci\u00f3n de sistemas, equipos y componentes electr\u00f3nicos, el\u00e9ctricos, electromec\u00e1nicos e inform\u00e1ticos, as\u00ed como a la certificaci\u00f3n de m\u00e1quinas tragamonedas y juegos  mec\u00e1nico-electr\u00f3nicos. El LabCert se halla  acreditado para la realizaci\u00f3n de ensayos seg\u00fan ISO\/IEC17025 bajo la American Association  for Laboratory Acreditation A2LA de EE.UU.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En primer piso de Edificio Maestranza.",
        "Contacto": "Coordinador: Ing. David Ch\u00e1vez Mu\u00f1oz\nAnexos: 3180 y 2116\nE-mail: dchavez@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lab001\/unnamed.jpg",
        "Latitud": -12.067776,
        "Longitud": -77.078694
    },
    {
        "Nombre": "Laboratorio de Estructuras Antis\u00edsmicas",
        "Categor\u00eda": "Laboratorios",
        "Enlaces": "http:\/\/departamento.pucp.edu.pe\/ingenieria\/laboratorio\/laboratorio-estructuras-antisismicas-ledi\/quienes-somos\/sobre-el-laboratorio\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Posee equipos para la realizaci\u00f3n de ensayos mec\u00e1nicos est\u00e1ticos monot\u00f3nicos y c\u00edclicos, as\u00ed como din\u00e1micos y de simulaci\u00f3n s\u00edsmica en ensambles prefabricados y modelos estructurales de vivienda a escala natural y reducida de distintos materiales. Se realizan ensayos in situ. Cuenta con acreditaci\u00f3n ISO\/IEC 17025.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "Jefe de Laboratorio: \"Daniel Torrealva D\u00e1vila\"\nN\u00famero de contacto: 626 2000 (anexo 4640)\nCorreo: ledi@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lab002\/IMG_0677.JPG",
        "Latitud": -12.071401,
        "Longitud": -77.081679
    },
    {
        "Nombre": "Laboratorio de Hidr\u00e1ulica",
        "Categor\u00eda": "Laboratorios",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Cuenta con un canal de corriente horizontal de fabricaci\u00f3n local que permite desarrollar flujos bajo compuertas, fuerza sobre compuertas, flujo uniforme en canales, flujo sobre vertederos, resalto hidr\u00e1ulico, energ\u00eda espec\u00edfica, etc. Adem\u00e1s, se tiene a disposici\u00f3n un sistema de tuber\u00edas de fabricaci\u00f3n local, un aparato de pruebas hidrost\u00e1ticas y propiedades de los fluidos, un tanque de permeabilidad, un sistema de bombeo cisterna-tanque elevado y una chimenea de equilibrio para el estudio de oscilaciones de masa en esquemas hidroel\u00e9ctricos.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "Coordinador: Ing. Jos\u00e9 Cabrera W.\nAnexo: 4649E-mail: jcabrera@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lab003\/20042013-IMG_4819.jpg",
        "Latitud": -12.072646,
        "Longitud": -77.080196
    },
    {
        "Nombre": "Laboratorio de Ingenier\u00eda Industrial",
        "Categor\u00eda": "Laboratorios",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Departamento de Ingenier\u00eda - Secci\u00f3n Ingenier\u00eda Industrial (Pabell\u00f3n O)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Consiste de dos laboratorios: Laboratorio de Procesos Industriales en el primer piso (En el cual se llevan a cabo procesos b\u00e1sicos como destilaci\u00f3n, secado, evaporaci\u00f3n, y otros procesos unitarios necesarios para la producci\u00f3n), y el Laboratorio de Dise\u00f1o de Sistemas Productivos, en el segundo piso. Ambos laboratorios han sido concebidos buscando proporcionar un conjunto de recursos flexibles que permitan su m\u00e1ximo aprovechamiento en la ense\u00f1anza y la investigaci\u00f3n.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En primer piso de Ingenieria Industrial.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lab006\/IMG_0628.JPG",
        "Latitud": -12.072743,
        "Longitud": -77.082597
    },
    {
        "Nombre": "Laboratorio de Mec\u00e1nica de Suelos",
        "Categor\u00eda": "Laboratorios",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Este laboratorio orienta y fortalece el desarrollo del conocimiento en el campo de la geotecnia: mec\u00e1nica de suelos, ingenier\u00eda de cimentaciones y pavimentos, y tambi\u00e9n en el an\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n de los materiales para pavimentaci\u00f3n y agregados para la construcci\u00f3n.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "Coordinador: Ing. Manuel Olcese\nAnexos: 4650 y 4651E-mail: suelos@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lab004\/20042013-IMG_4825.jpg",
        "Latitud": -12.07266,
        "Longitud": -77.080094
    },
    {
        "Nombre": "Laboratorios de Arqueolog\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Laboratorios",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Humanidades",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Se encarga del procesamiento de materiales provenientes de las excavaciones arqueol\u00f3gicas de San Jos\u00e9 de Moro (Chep\u00e9n). Realizan, adem\u00e1s, investigaci\u00f3n, an\u00e1lisis de piezas, publicaci\u00f3n de informes cient\u00edficos y asesor\u00edas a alumnos de la especialidad de arqueolog\u00eda.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "Coordinadores: Lic. Luis Armando Muro y Lic. Solsir\u00e9\nCusicanquiAnexo: 4501E-mail: lmuro@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": null,
        "Longitud": null
    },
    {
        "Nombre": "Librer\u00eda PUCP",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/www.pucp.edu.pe\/content\/pagina9.php?pID=2252&pIDSeccionWeb=23&pIDContenedor=2283&pIDIdiomaLocal=1&pIDReferencial=",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "De lunes a viernes de 9 a.m. a 8 p.m. y s\u00e1bados de 9 a.m. a 2 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Desde el 2012, la Librer\u00eda PUCP ha garantizado contenido de calidad a trav\u00e9s de los m\u00e1s de 50 mil t\u00edtulos de libros relacionados con ensayos, narrativa, poes\u00eda, ilustrados e infantiles de las editoriales m\u00e1s reconocidas del pa\u00eds y del mundo. Al ser los libros y el caf\u00e9 el d\u00fao ideal para pasar un momento agradable de lectura, la Librer\u00eda PUCP ha dise\u00f1ado tazas PUCP. Tambi\u00e9n se puede encontrar agendas, maletines y otros productos que transmiten el amor por la lectura y por la PUCP. Entre sus beneficios destacan el cargo a boleta, el descuento por planilla y el pago con puntos BBVA.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el campus PUCP (Av. Universitaria 1801, San Miguel), al costado de la agencia del banco BBVA.",
        "Contacto": "+51  966418304 \n'bit.ly\/3U0bioM'",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug008\/LIBRERIA_PUCP_2023_2.png",
        "Latitud": -12.068576,
        "Longitud": -77.079499
    },
    {
        "Nombre": "Lima - Per\u00fa",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0456106146,
        "Longitud": -77.0316611358
    },
    {
        "Nombre": "Losa de Paleta Front\u00f3n",
        "Categor\u00eda": "Deportes",
        "Enlaces": "https:\/\/daes.pucp.edu.pe\/areas\/actividad-fisica-y-deporte",
        "Pertenece a": "Direcci\u00f3n de Asuntos Estudiantiles (DAEs)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Paleta Front\u00f3n es un deporte de origen Peruano y nace en el a\u00f1o 1945 en el Club de Regatas Lima, se desarrolla a partir del Handball, que era un juego de pelota a mano tra\u00eddo por los espa\u00f1oles.\n\nEl deporte de la Paleta Front\u00f3n se juega bajo las modalidades de: singles y dobles, se emplea una paleta de carbono, fibra de vidrio o madera y una pelota de caucho de color negro de 71mm de di\u00e1metro y 43 gramos de peso.\n\nLa cancha, est\u00e1 constituida por una pared vertical denominada \u201cfrontis\u201d de 5 metros de alto por 6 de ancho; el piso est\u00e1 delimitado por l\u00edneas que forman un rect\u00e1ngulo de 7.6 metros de ancho por 12 metros de largo.\n\nCada jugador deber\u00e1 tener una paleta la cual es usada para realizar los servicios, recibirlos e intercambiar el juego devolviendo al frontis para que la pelota rebote dentro de los l\u00edmites establecidos. La finalidad ser\u00e1 que le adversario no conteste la pelota provocando su falla, y que la pelota de 2 botes antes que la pueda contestar o mandando la pelota fuera de los l\u00edmites establecidos.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "deportes@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dte004\/LOSA%20DE%20FRONTON.jpg",
        "Latitud": -12.0656091108,
        "Longitud": -77.0807057619
    },
    {
        "Nombre": "Losa deportiva Minas #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Deportes",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Centro de Estudiantes de la Facultad de Ciencias e Ingenier\u00eda (CEFACI)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "cefaci@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dte005\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dte005\/IMG_4565.jpg",
        "Latitud": -12.0721533062,
        "Longitud": -77.0820119977
    },
    {
        "Nombre": "Losas deportivas",
        "Categor\u00eda": "Deportes",
        "Enlaces": "https:\/\/daes.pucp.edu.pe\/areas\/actividad-fisica-y-deporte",
        "Pertenece a": "Direcci\u00f3n de Asuntos Estudiantiles (DAEs)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "deportes@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0658714063,
        "Longitud": -77.0800942183
    },
    {
        "Nombre": "M\u00e1quina Saludable Arte Antiguo #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "ARTE ANTIGUO - COSTADO DE MICRONDAS",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr052\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0704666151,
        "Longitud": -77.0794310054
    },
    {
        "Nombre": "M\u00e1quina Saludable CIA #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "BIBLIOTECA CIA - 2DO PISO",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr051\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0720469296,
        "Longitud": -77.0801432728
    },
    {
        "Nombre": "M\u00e1quina Saludable Ciencias #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "FACULTAD DE CIENCIAS - 1ER PISO",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr055\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0725486857,
        "Longitud": -77.0794886761
    },
    {
        "Nombre": "M\u00e1quina Saludable Derecho #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "DERECHO",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr053\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0700892511,
        "Longitud": -77.0805945901
    },
    {
        "Nombre": "M\u00e1quina Saludable Letras #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "FACULTAD DE LETRAS - 3ER PISO",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr049\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0682204617,
        "Longitud": -77.0804820823
    },
    {
        "Nombre": "M\u00e1quina Saludable Pabell\u00f3n Z #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "PABELL\u00d3N Z",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr054\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0697378768,
        "Longitud": -77.080742176
    },
    {
        "Nombre": "M\u00e1quina Saludable Polideportivo #ParadaSaludable",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Forma parte de la campa\u00f1a Parada Saludable, organizada por el programa PUCP Saludable con el fin de visibilizar todos los espacios saludables que tenemos en nuestra Universidad.",
        "Ubicaci\u00f3n": "POLIDEPORTIVO - 1ER PISO",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/otr050\/Parada%20saludable.png",
        "Latitud": -12.0669754824,
        "Longitud": -77.0799308131
    },
    {
        "Nombre": "miCampus (incidentes y servicios generales en el campus)",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Oficina para consultas o informar incidentes en los espacios comunes del Campus Universitario: aspectos de limpieza, seguridad, cafeter\u00edas, fotocopiadoras, jardines, estacionamientos y otros espacios comunes.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug092\/20190626_144653.jpg",
        "Latitud": -12.0679615106,
        "Longitud": -77.0795861314
    },
    {
        "Nombre": "M\u00f3dulo de autoservicio de impresi\u00f3n de Derecho",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": "M%C3%B3dulo%20de%20autoservicio%20de%20impresi%C3%B3n%20del%20Complejo%20de%20Innovaci%C3%B3n%20Acad%C3%A9mica, https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XwY5g80m0NU",
        "Pertenece a": "Facultad de Derecho (pabell\u00f3n D)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot030\/DERECHO.jpg",
        "Latitud": -12.069947445,
        "Longitud": -77.0808264613
    },
    {
        "Nombre": "M\u00f3dulo de autoservicio de impresi\u00f3n de Educaci\u00f3n",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": "PuntoEdu%20-%20Nuevo%20autoservicio%20de%20impresi%C3%B3n, https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XwY5g80m0NU",
        "Pertenece a": "Facultad de Educaci\u00f3n (pabell\u00f3n R)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot033\/EDUCACION.jpg",
        "Latitud": -12.0678963187,
        "Longitud": -77.0794612169
    },
    {
        "Nombre": "M\u00f3dulo de autoservicio de impresi\u00f3n de Estudios Generales Ciencias",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": "http:\/\/puntoedu.pucp.edu.pe\/videos\/nuevo-servicio-de-autoimpresion\/, https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XwY5g80m0NU",
        "Pertenece a": "Estudios Generales Ciencias (pabell\u00f3n E)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot028\/CIENCIAS.jpg",
        "Latitud": -12.0706687452,
        "Longitud": -77.0789194107
    },
    {
        "Nombre": "M\u00f3dulo de autoservicio de impresi\u00f3n de Estudios Generales Letras",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": "M%C3%B3dulo%20de%20autoservicio%20de%20impresi%C3%B3n%20del%20Complejo%20de%20Innovaci%C3%B3n%20Acad%C3%A9mica, https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XwY5g80m0NU",
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot032\/IMG_2058-2.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot032\/LETRAS_2.jpg",
        "Latitud": -12.0672143551,
        "Longitud": -77.0807722723
    },
    {
        "Nombre": "M\u00f3dulo de autoservicio de impresi\u00f3n de Psicolog\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Psicolog\u00eda",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso del Pabell\u00f3n S - Psicolog\u00eda",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot002\/PSICOLOGIA.jpg",
        "Latitud": -12.068295,
        "Longitud": -77.080617
    },
    {
        "Nombre": "M\u00f3dulo de autoservicio de impresi\u00f3n del Pabell\u00f3n Z",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": "M%C3%B3dulo%20de%20autoservicio%20de%20impresi%C3%B3n%20del%20Complejo%20de%20Innovaci%C3%B3n%20Acad%C3%A9mica, https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XwY5g80m0NU",
        "Pertenece a": "Aulas multiuso (pabell\u00f3n Z)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/fot031\/PABELLON%20Z_2.jpg",
        "Latitud": -12.0688169669,
        "Longitud": -77.0812904835
    },
    {
        "Nombre": "Museo de Minas",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Secci\u00f3n de Ingenier\u00eda de Minas (pabell\u00f3n M)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso de Ingenieria de Minas",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug060\/ingenieria%20de%20minas.jpg",
        "Latitud": -12.07199,
        "Longitud": -77.081522
    },
    {
        "Nombre": "Oficina Central de Admisi\u00f3n e Informes (OCAI)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/www.zonaescolar.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Ubicado junto a la puerta de ingreso peatonal.",
        "Contacto": "626-2000",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir023\/descubre%20pucp%20216.JPG",
        "Latitud": -12.068699,
        "Longitud": -77.07812
    },
    {
        "Nombre": "Oficina Central de Registro (OCR)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Edificio Dintilhac",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso del Edificio Dinthilac",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir024\/IMG_0733.JPG",
        "Latitud": -12.069517,
        "Longitud": -77.079429
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de Apoyo Acad\u00e9mico",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Aulas multiuso (pabell\u00f3n Z)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso del Pabell\u00f3n Z",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000 Anexo: 3140 \nCorreo: apoyoacademico@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir025\/IMG_3094.jpg",
        "Latitud": -12.0689927028,
        "Longitud": -77.081193924
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de Becas",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "www.pucp.edu.pe\/becas\/postulantes, www.pucp.edu.pe\/becas\/estudiantespucp",
        "Pertenece a": "Edificio Dintilhac",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa cuenta con programas de Becas para dos p\u00fablicos distintos:\n-Postulantes \n-Alumnos Pucp \nEsta iniciativa se fundamenta en los valores de la Universidad: brindar una formaci\u00f3n de excelencia, en un contexto caracterizado por el pluralismo, la solidaridad y el compromiso con el desarrollo del pa\u00eds.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Segundo piso del Edificio Dinthilac",
        "Contacto": "Correo electr\u00f3nico:\tbecas@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir026\/21042013-IMG_5124.jpg",
        "Latitud": -12.0697612181,
        "Longitud": -77.0795202255
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de Contralor\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/administrativo\/unidades\/oficina-de-contraloria\/",
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Administrativos",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La oficina de Contralor\u00eda depende del Rectorado y coordina aspectos operativos con el Vicerrectorado Administrativo. Tiene como objetivo principal servir a la Comunidad Universitaria aportando mejoras en sus procedimientos, resultado y gesti\u00f3n, con la finalidad de apoyar en el cumplimiento de sus metas y sostenibilidad optimizando el uso de sus bienes, recursos humanos y financieros.Por otro lado sus principales funciones son prevenir al Rectorado de riesgos que puedan afectar la operatividad diaria promoviendo pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n que generen valor agregado, eficiencia y rentabilidad; controla y eval\u00faa el sistema de control interno, riesgos y buen gobierno de la Universidad sobre la base de un plan anual de actividades basado en riesgos, asimismo, informa constantemente sobre el desarrollo de los procesos de gesti\u00f3n, contables, presupuestales, tecnol\u00f3gicos y sobre el cumplimiento de metas.Con la finalidad de brindar un mejor servicio y soporte a los procesos clave de la Universidad (Core business), se aprob\u00f3 la nueva estructura: Servicios Acad\u00e9micos e Investigaci\u00f3n, Servicios Descentralizados, Servicios Soporte Administrativo y Gobierno, Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n, Aseguramiento de la Calidad y Seguridad de la Informaci\u00f3n.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Quinto piso de edificio de Servicios Administrativos",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir022\/edificio%20de%20servicios%20administrativos.jpg",
        "Latitud": -12.067867,
        "Longitud": -77.078461
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de Cr\u00e9dito Educativo",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado derecho del Servicio de Salud",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir033\/IMG_1511.JPG",
        "Latitud": -12.0699451134,
        "Longitud": -77.0792615413
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de \u00e9tica de la Investigaci\u00f3n e Integridad Cient\u00edfica (OETIIC)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpoetiic\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Oficina de \u00c9tica de la Investigaci\u00f3n e Integridad Cient\u00edfica (OETIIC) tiene como objetivo principal generar mayor conocimiento e inter\u00e9s en la implementaci\u00f3n y el desarrollo de la \u00e9tica de la investigaci\u00f3n y la integridad cient\u00edfica. Para ello, cuenta con tres \u00e1reas de trabajo: Secretar\u00eda T\u00e9cnica, Capacitaciones y Monitoreo \u00e9tico, a trav\u00e9s de la cuales brinda asistencia t\u00e9cnica a la actividad evaluativa de proyectos de investigaci\u00f3n que realiza el Comit\u00e9 de \u00c9tica de la Investigaci\u00f3n (CEI); dise\u00f1a capacitaciones sobre la implementaci\u00f3n de los principios de \u00e9tica de la investigaci\u00f3n y de integridad cient\u00edfica en el dise\u00f1o de proyectos de investigaci\u00f3n; y realiza monitoreos \u00e9ticos a los proyectos que han sido previamente revisados por el CEI.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Aulas m\u00f3viles B \u2013 Piso 1",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: (511) 626-2000 Anexo 2120",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/cen026\/PABELLON%20B%20MOVIL.jpg",
        "Latitud": -12.0666113956,
        "Longitud": -77.0808884001
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de Eventos y Viajes",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Administrativos",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Tercer piso del Edificio de Servicios Administrativos",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono:  626-2000 Anexo 3273",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir027\/edificio%20de%20servicios%20administrativos.jpg",
        "Latitud": -12.067883,
        "Longitud": -77.078504
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de Orientaci\u00f3n, Informaci\u00f3n y Apoyo al Estudiante (OOIA)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Ciencias (pabell\u00f3n E)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Trabajamos para la mejora de las condiciones de aprendizaje y fomentar el desarrollo de valores, actitudes y h\u00e1bitos que contribuyan a la formaci\u00f3n integral, tanto profesional como humana, de los estudiantes de la Unidad Acad\u00e9mica de Estudios Generales Ciencias. Todo ello se realiza a trav\u00e9s de actividades informativas, el desarrollo de programas educativos y el servicio de tutor\u00eda personalizado.\n\nObjetivos\n\nElaborar el perfil del estudiante mediante la aplicaci\u00f3n de encuestas y entrevistas, la evaluaci\u00f3n semestral de los resultados acad\u00e9micos y la opini\u00f3n de los docentes respecto a la actitud de los estudiantes y su rendimiento acad\u00e9mico\n\nDise\u00f1ar y poner en marcha los programas de orientaci\u00f3n y apoyo acad\u00e9mico, y los de apoyo vocacional y de integraci\u00f3n a la universidad\n\nEstablecer los mecanismos necesarios para el dise\u00f1o y puesta en marcha de los programas de capacitaci\u00f3n del personal docente que realiza las funciones de tutor\u00eda, as\u00ed como la del personal de apoyo que realiza las actividades informativas y de soporte administrativo",
        "Ubicaci\u00f3n": "Pabell\u00f3n E, primer nivel, frente al aula E-102",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000 anexos 5206, 5240\ne-mail: ooia@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0709546419,
        "Longitud": -77.0795068145
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de Promoci\u00f3n Social y Actividades Culturales de EEGGLL (OPROSAC)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Oprosac es la Oficina de Promoci\u00f3n Social y Actividades Culturales de EEGGLL que tiene como objetivo promover la formaci\u00f3n integral de los estudiantes, la responsabilidad social y los valores ciudadanos mediante la participaci\u00f3n activa de estudiantes y docentes.\nDesde el 2007, Oprosac se ha constituido como un importante gestor cultural y de la responsabilidad social universitaria en la PUCP a trav\u00e9s del dise\u00f1o, organizaci\u00f3n y  ejecuci\u00f3n de actividades extracurriculares.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Segundo piso de Pabell\u00f3n L. Al costado de salon L-316",
        "Contacto": "Correo: oprosac.eeggll@pucp.pe\nFacebook: www.facebook.com\/Oprosac\nTwitter: @Oprosac\nBlog: 'blog.pucp.edu.pe\/blog\/oprosac'",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir034\/OPROSAC.jpg",
        "Latitud": -12.0675238619,
        "Longitud": -77.0804053545
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de Propiedad Intelectual",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/propiedadintelectual, http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/investigacion\/documentos\/oficina-de-propiedad-intelectual\/",
        "Pertenece a": "Edificio Dintilhac",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Segundo piso del Edificio Dinthilac",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir028\/dinti.JPG",
        "Latitud": -12.069572,
        "Longitud": -77.0794
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de seguridad",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/seguridad\/",
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Administrativos",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Todo miembro de la comunidad universitaria que encuentre alg\u00fan objeto dentro del Campus en clara situaci\u00f3n de extrav\u00edo, deber\u00e1 entregarlo a Mesa de Partes, a la Secretar\u00eda de la unidad m\u00e1s cercana o a la Oficina de Seguridad .La Oficina de Seguridad es el \u00e1rea encargada de custodiar estos objetos y se encuentra ubicada en el Edificio de Servicios Administrativos (frente a la Playa de Estacionamiento del Complejo Mac Gregor).La Oficina de Seguridad se encargar\u00e1 de contactar a los propietarios de los objetos hallados v\u00eda correo electr\u00f3nico siempre y cuando tengan alguna identificaci\u00f3n. De no haber alguna identificaci\u00f3n estos permanecer\u00e1n en custodia. Los hallazgos que no sean reclamados por sus propietarios en un plazo de 30 d\u00edas calendario ser\u00e1n dados de baja, excepto de los objetos perecibles que son desechados dentro de las 24 horas de recibidos.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso del edificio administrativo",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0678648435,
        "Longitud": -77.0784956217
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de seguros",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/www.pucp.edu.pe\/content\/pagina8.php?pID=2212&pIDSeccionWeb=23&pIDReferencial=&pBusqueda=&pIDMapa=",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "En la caseta ubicada entre Artes y el edificio Dintilhac.\nDetr\u00e1s de servicio M\u00e9dico.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir021\/OFICINA%20DE%20SEGUROS.jpg",
        "Latitud": -12.069934,
        "Longitud": -77.079
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de Servicio de Apoyo al Estudiante (OSOE)",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Entre Tesorer\u00eda y el Servicio de Salud.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve733\/DIRECCION%20DE%20ASUNTOS%20ESTUDIANTILES.jpg",
        "Latitud": -12.0696589243,
        "Longitud": -77.0794665813
    },
    {
        "Nombre": "Oficina de Servicios de Apoyo Social",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/www.pucp.edu.pe\/content\/pagina17.php?pID=973&pIDSeccionWeb=23&pIDReferencial=",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "L-V: 8:30am-5pm",
        "Descripci\u00f3n": "Brinda atenci\u00f3n personalizada a los alumnos de la Universidad, de manera integral y oportuna.En el proceso de Clasificaci\u00f3n en la Escala de Pensiones, es la responsable de asignar el grado en que se ubica cada alumno, de acuerdo al Sistema de Pensiones Diferenciadas. La asignaci\u00f3n se realiza a partir de los m\u00e1rgenes que establece la Universidad y de la informaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de la familia.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al frente del CAPU",
        "Contacto": "decjurada@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir029\/SERVICIOS%20DE%20APOYO%20SOCIAL.jpg",
        "Latitud": -12.0696536785,
        "Longitud": -77.0794934034
    },
    {
        "Nombre": "Oficina Legal",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Administrativos",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Tercer piso de Edificio de Servicios Administrativos",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono 626-200 Anexo 5173",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir030\/edificio%20de%20servicios%20administrativos.jpg",
        "Latitud": -12.067825,
        "Longitud": -77.07841
    },
    {
        "Nombre": "Open PUCP",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "https:\/\/open.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Centro Comercial Plaza San Miguel",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "5to piso en el Centro Comercial Plaza San Miguel",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug083\/Open2.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug083\/Open1.png",
        "Latitud": -12.0765145007,
        "Longitud": -77.0817129501
    },
    {
        "Nombre": "Pabell\u00f3n A - Aulario del Complejo de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nfR5CPeLnxk, http:\/\/puntoedu.pucp.edu.pe\/noticias\/mapa-de-acceso-al-complejo-de-innovacion-academica\/, http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/ingenieria\/facultad\/infraestructura\/aulas-del-cia\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Los ambientes del aulario cuentan con un mobiliario flexible y tecnolog\u00eda interactiva, lo cual permite el uso din\u00e1mico de las aulas y sus recursos.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/est011, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/caf019, https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/otr057",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug066\/IMG_2962.JPG, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug066\/CIA.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug066\/IMG_2944.JPG, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug066\/IMG_2941.JPG, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug066\/IMG_2935.JPG",
        "Latitud": -12.072748702,
        "Longitud": -77.0795577765
    },
    {
        "Nombre": "Patio de Comidas Tinkuy",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Estudiantiles Tinkuy",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El patio de comidas cuenta con Domino\u2019s Pizza, Sabo\u2019r Crepes, Fruitland y Refilo. En el tercer piso, Red Minisuper (golosinas, gaseosas, etc.).",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el primer piso del edificio Tinkuy.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf008\/patio%20de%20comidas%20tinkuy.jpg",
        "Latitud": -12.068075,
        "Longitud": -77.079418
    },
    {
        "Nombre": "Pikeos \u00c1tico",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Estudiantiles Tinkuy",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0680819171,
        "Longitud": -77.0795818844
    },
    {
        "Nombre": "Provincia - Per\u00fa",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -16.2578354014,
        "Longitud": -71.5425431654
    },
    {
        "Nombre": "PUCP Saludable",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/pucpsaludable\/",
        "Pertenece a": "Aulas m\u00f3viles C",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Marzo - Diciembre \/ Lunes a viernes (9:00 am a 5:00 pm)",
        "Descripci\u00f3n": "Programa adscrito al VRAD y a la DAES que, desde el  2012,  promueve h\u00e1bitos  saludables enfoc\u00e1ndose en 5 tem\u00e1ticas: alimentaci\u00f3n saludable, actividad  f\u00edsica, sue\u00f1o y buen descanso, consumo de sustancias psicoactivas y manejo de estr\u00e9s.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el primer piso del Pabell\u00f3n M\u00f3vil C",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 626-2000 Anexo: 3569",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve2791\/Parada%20saludable.png, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve2791\/IMG_9259%20%281%29.JPG",
        "Latitud": -12.0663521343,
        "Longitud": -77.0809234792
    },
    {
        "Nombre": "PUCP Virtual",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": "http:\/\/pucpvirtual.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "PUCP Virtual es la Direcci\u00f3n encargada de definir los lineamientos de la educaci\u00f3n virtual en la PUCP y, asimismo, de ofrecer servicios para el desarrollo de la modalidad virtual, a unidades acad\u00e9micas, centros e institutos de nuestra Universidad, y a organizaciones externas.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Segundo piso del departamento de Econom\u00eda. El ingreso es por la escalera, pasando las puertas de vidrio.",
        "Contacto": "Tel\u00e9fono: 511-626-2000 anexos 2350 - 2356\nCorreo electr\u00f3nico: pucpvirtual@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir031\/pucp%20virtual.jpg",
        "Latitud": -12.0703408817,
        "Longitud": -77.0803651214
    },
    {
        "Nombre": "Rectorado",
        "Categor\u00eda": "Direcciones y oficinas",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Edificio Dintilhac",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Tercer piso del Edificio Dinthilac",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dir032\/dinti.JPG",
        "Latitud": -12.069402,
        "Longitud": -77.079472
    },
    {
        "Nombre": "Refilo",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Estudiantiles Tinkuy",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0680539771,
        "Longitud": -77.0792515838
    },
    {
        "Nombre": "Representaci\u00f3n Estudiantil ante la Asamble Universitaria (REA)",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado de la Sala de Lectura de Ingenier\u00eda",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug061\/descubre%20pucp%20099.JPG",
        "Latitud": -12.072096,
        "Longitud": -77.080387
    },
    {
        "Nombre": "Sala Adolfo Winternitz - Facultad de Arte y Dise\u00f1o",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Arte y Dise\u00f1o (pabell\u00f3n Y)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0667443539,
        "Longitud": -77.0791749231
    },
    {
        "Nombre": "Sala Cecilia Thorne - Facultad de Psicolog\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Psicolog\u00eda (Pabell\u00f3n S)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0682106723,
        "Longitud": -77.0806047654
    },
    {
        "Nombre": "Sala cuna",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Servicio de Guarder\u00eda.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug033\/IMG_2034-2.jpg",
        "Latitud": -12.0663592752,
        "Longitud": -77.0809216797
    },
    {
        "Nombre": "Sala de audiencias - Facultad de Derecho",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Derecho (pabell\u00f3n D)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0698109329,
        "Longitud": -77.0805945457
    },
    {
        "Nombre": "Sala de conferencias #1 de EE.GG.LL.",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/generales-letras\/tramites-e-informes\/solicitudes\/",
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Capacidad para 90 personas",
        "Ubicaci\u00f3n": "Facultad de Estudios Generales Letras (Pabell\u00f3n L)",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud012\/Sala%20de%20conferencias-640x480.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud012\/Sala%20de%20conferencias%202-640x480.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud012\/Sala%20de%20conferencias%203-640x480.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud012\/Sala%20de%20conferencias%201-640x480.jpg",
        "Latitud": -12.0674976325,
        "Longitud": -77.0801720023
    },
    {
        "Nombre": "Sala de conferencias de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica (segundo piso)",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Secci\u00f3n de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica (Pabell\u00f3n U)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0720142644,
        "Longitud": -77.0812134678
    },
    {
        "Nombre": "Sala de Conferencias del Centro Cultural (5to piso)",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Centro Cultural PUCP (CCPUCP)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Av. Camino Real 1075, San Isidro",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.1045688913,
        "Longitud": -77.0388147044
    },
    {
        "Nombre": "Sala de grados - Facultad de Ciencias Sociales",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Ciencias Sociales (Pabell\u00f3n J)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0706868516,
        "Longitud": -77.0800216312
    },
    {
        "Nombre": "Sala de grados - Facultad de Derecho",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Derecho (pabell\u00f3n D)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0698060913,
        "Longitud": -77.0806007448
    },
    {
        "Nombre": "Sala de grados - Facultad de Letras y Ciencias Humanas",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0695952022,
        "Longitud": -77.0812849792
    },
    {
        "Nombre": "Sala de Grados y Eventos Hugo Garaycoa Hawkins - Facultad de Ciencias Contables",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/administracion-contabilidad\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Ciencias Contables (pabell\u00f3n G)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Dentro del Pabell\u00f3n G, la Facultad de Administraci\u00f3n y Contabilidad.",
        "Contacto": "mcastil@pucp.edu.pe\n626-2000 anexo 5350 y 5354",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud006\/sala%20de%20grados%20y%20eventos%20mons.jpg",
        "Latitud": -12.071568,
        "Longitud": -77.079025
    },
    {
        "Nombre": "Sala de m\u00fasica y coro",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Entre las casetas detr\u00e1s del pabell\u00f3n L (Estudios generales Letras).",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug045\/descubre%20pucp%20144.JPG",
        "Latitud": -12.067854,
        "Longitud": -77.081081
    },
    {
        "Nombre": "Sala de observaciones - Departamento de Psicolog\u00eda",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Psicolog\u00eda",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0681592127,
        "Longitud": -77.0806026768
    },
    {
        "Nombre": "Sala de reuniones Complejo de Ciencias Sociales - noveno piso",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Complejo de Ciencias Sociales",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud026\/009_EDIFICIO-DE-SOCIALES_PUCP_SERGIO-URDAY_-760x542.jpg",
        "Latitud": -12.0710120071,
        "Longitud": -77.0802505361
    },
    {
        "Nombre": "Sala de Videoconferencias (DTI)",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/videoconferencias.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La Direcci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n ofrece a la comunidad universitaria PUCP el soporte t\u00e9cnico y asesor\u00eda necesarios para el uso de videoconferencia en un ambiente y con equipos adecuados.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "asistencia-dti@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug050\/VIDEOCONFERENCIAS.jpg",
        "Latitud": -12.071419,
        "Longitud": -77.079138
    },
    {
        "Nombre": "Sala Jap\u00f3n - Centro de Estudios Orientales",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Centro de Estudios Orientales (CEO)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0679731591,
        "Longitud": -77.0801961847
    },
    {
        "Nombre": "Sala Manuel Marzal - Cisepa - Tercer piso",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas, Econ\u00f3micas, Pol\u00edticas y Antropol\u00f3gicas (Cisepa)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0702772376,
        "Longitud": -77.0803992009
    },
    {
        "Nombre": "Sala UNO - Bibliotecas del Complejo de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica (CIA)",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": "http:\/\/puntoedu.pucp.edu.pe\/noticias\/uno-interaccion-dinamica\/",
        "Pertenece a": "Bibliotecas del Complejo de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica (CIA)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "UNO es un innovador espacio que ha sido creado para promover la generaci\u00f3n de v\u00ednculos entre las distintas especialidades.\n\nEl proyecto es impulsado por el Vicerrectorado Administrativo y cuenta con la participaci\u00f3n de un grupo de arquitectos egresados de la PUCP, as\u00ed como de la tostadur\u00eda de caf\u00e9 Bisetti que brinda el servicio de cafeter\u00eda.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer s\u00f3tano de la biblioteca del Complejo de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf017\/cia-uno.jpg",
        "Latitud": -12.0721716664,
        "Longitud": -77.0804429054
    },
    {
        "Nombre": "Sala VEO",
        "Categor\u00eda": "Fotocopiadoras y aulas inform\u00e1ticas",
        "Enlaces": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cOF4bzkXoyo",
        "Pertenece a": "Complejo Mac Gregor (pabell\u00f3n N)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "VEO, el nuevo espacio de trabajo tecnol\u00f3gico que la PUCP pone al alcance de docentes y estudiantes, un ambiente de exploraci\u00f3n y exhibici\u00f3n de material tecnol\u00f3gico destinado a la educaci\u00f3n.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso del Complejo Mac Gregor",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug064\/IMG_0145.JPG",
        "Latitud": -12.068518,
        "Longitud": -77.078555
    },
    {
        "Nombre": "Salas de usos m\u00faltiples (SUM)",
        "Categor\u00eda": "Auditorios y salas de grado",
        "Enlaces": "http:\/\/vicerrectorado.pucp.edu.pe\/administrativo\/proyectos\/nuevo-complejo\/, http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/intendenciadeaulas\/reserva-de-espacios\/",
        "Pertenece a": "Complejo de Ciencias Sociales",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 8:00 a.m. - 10:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "S\u00f3tanos de usos mixtos que contemplan programas p\u00fablicos como la biblioteca, salas de lectura, un laboratorio, salas de usos m\u00faltiples (SUM), plazas y una terraza cafeter\u00eda. Las zonas p\u00fablicas van del s\u00f3tano 2 al piso 4.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el segundo s\u00f3tano del Nuevo Complejo, al costado de Ciencias Sociales.",
        "Contacto": "Heidi Chiclayo \u2013 reservatuespaciopucp@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud013\/Sala-SUM_Nuevo-Complejo-768x512.jpg, http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/aud013\/043_EDIFICIO-DE-SOCIALES_PUCP_SERGIO-URDAY_-760x542.jpg",
        "Latitud": -12.0708651814,
        "Longitud": -77.0802217745
    },
    {
        "Nombre": "Secci\u00f3n de Ingenier\u00eda Civil",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/bit.ly\/2HudAcN",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Domingo 09 de junio",
        "Descripci\u00f3n": "Estudiando Ingenier\u00eda Civil en la PUCP, podr\u00e1s ser un profesional capaz de asumir cargos de nivel gerencial, y ser responsable del planeamiento, dise\u00f1o y construcci\u00f3n de todas las obras que el pa\u00eds necesite de manera sostenida y sustentable: viviendas, escuelas, hospitales, carreteras, centrales hidroel\u00e9ctricas, sistemas de irri\u00adgaci\u00f3n, puertos, aeropuertos, etc.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Aula 100",
        "Contacto": "'zonaescolar.pucp.edu.pe\/'",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug026\/ingeniera%20civil.jpg",
        "Latitud": -12.0717,
        "Longitud": -77.081508
    },
    {
        "Nombre": "Secci\u00f3n de Ingenier\u00eda de Minas (pabell\u00f3n M)",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/ingenieria",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El Per\u00fa es un pa\u00eds privilegiado en recursos minerales y su industria minera tiene una gran importancia por su aporte a la econom\u00eda nacional. En la Universidad Cat\u00f3lica obtendr\u00e1s una s\u00f3lida base de conocimientos t\u00e9cnicos y cient\u00edficos, adem\u00e1s de una formaci\u00f3n \u00e9tica y moral comprometida con la sociedad y la ecolog\u00eda. Aplicar\u00e1s, al dise\u00f1o y operaci\u00f3n de minas y a las actividades empresariales vinculadas a esta industria, la ciencia y el arte de los procesos de extracci\u00f3n de las sustancias met\u00e1licas y no met\u00e1licas de la corteza terrestre.La especialidad te permitir\u00e1 trabajar en contacto directo con la naturaleza y pasar largos per\u00edodos alejado de la ciudad. Asimismo, te exige predisposici\u00f3n para el trabajo en equipo, conciencia para liderar grupos y habilidad para las matem\u00e1ticas y la f\u00edsica.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug060",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep019\/IMG_3225.jpg",
        "Latitud": -12.072075,
        "Longitud": -77.081489
    },
    {
        "Nombre": "Secci\u00f3n de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica (Pabell\u00f3n U)",
        "Categor\u00eda": "Departamentos y secciones",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/ingenieria",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/aud027",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/dep020\/ING%20MECANICA.jpg",
        "Latitud": -12.07219,
        "Longitud": -77.081138
    },
    {
        "Nombre": "Servicio de salud",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/serviciodesalud.pucp.edu.pe\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lunes a viernes: 8 am a 10 pm  y s\u00e1bados 8 a.m. a 1 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Brinda atenci\u00f3n m\u00e9dica a los miembros de la comunidad universitaria y se encarga de la planificaci\u00f3n, organizaci\u00f3n y desarrollo de acciones educativas y preventivas en el campo de la salud.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado del Servicio de Apoyo Social",
        "Contacto": "Para cualquier consulta o sugerencia enviar a la siguiente direcci\u00f3n: medico@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/lug041",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug040\/SERIVICO%20DE%20SALUD.jpg",
        "Latitud": -12.0697533493,
        "Longitud": -77.0794612169
    },
    {
        "Nombre": "Servicio psicopedagogico",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/www.pucp.edu.pe\/content\/pagina17.php?pID=966&pIDSeccionWeb=23&pIDContenedor=967&pIDReferencial=, http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/psicopedagogico",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Realiza programas que fomentan el desarrollo de las habilidades y potencialidades de los alumnos, promoviendo el uso de sus capacidades para conseguir un crecimiento arm\u00f3nico a trav\u00e9s de un trabajo conjunto en las \u00e1reas psicol\u00f3gica y pedag\u00f3gica.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Frente al CAPU.\nEntre Servicio Social y Servicio M\u00e9dico.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": null,
        "Longitud": null
    },
    {
        "Nombre": "Snack \"El Puesto\" #PARADASALUDABLE",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "https:\/\/www.facebook.com\/elpuesto.pucp\/",
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 7:45 a.m. - 9:00 p.m.  S\u00e1b: 7:45 a.m. - 4:00 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Espacio que busca rescatar la tradici\u00f3n criolla y urbana de nuestra gastronom\u00eda. Ofrece snacks como papas fritas, pan con chicharr\u00f3n, butifarra, platillos ligeros como bowl de quinua, bowl de choclo con queso, salchipapa, y postres como el chocoshok o afrutado de estaci\u00f3n.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado de Estudios Generales Ciencias.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf001\/El%20Puesto.jpg",
        "Latitud": -12.071456,
        "Longitud": -77.079225
    },
    {
        "Nombre": "Snack UNO",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Bibliotecas del Complejo de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica (CIA)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0720947284,
        "Longitud": -77.0801442864
    },
    {
        "Nombre": "Taller de Arquitectura y Urbanismo",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Arquitectura y Urbanismo (pabell\u00f3n T)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado de la Facultad de Arquitectura",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug062\/taller%20de%20arquitectura.jpg",
        "Latitud": -12.071503,
        "Longitud": -77.080899
    },
    {
        "Nombre": "Tangente 1 (Aulario)",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Pabell\u00f3n A - Aulario del Complejo de Innovaci\u00f3n Acad\u00e9mica",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Comida variada al peso. El precio por kilo es de S\/ 31, por lo que el valor de un plato de almuerzo, aproximadamente, fluct\u00faa entre S\/11.50 y S\/ 14.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Primer piso",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf019\/tangente.jpg",
        "Latitud": -12.0722870737,
        "Longitud": -77.0801612735
    },
    {
        "Nombre": "Tangente 2 (nueva Facultad de Arte)",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": "http:\/\/blog.pucp.edu.pe\/blog\/cafetainforma\/2017\/03\/09\/bica-los-comedores-cafeterias-y-snacks\/",
        "Pertenece a": "Facultad de Arte y Dise\u00f1o (pabell\u00f3n Y)",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Lun - Vie: 8:00 a.m. - 8:30 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Comida variada al peso. El precio por kilo es de S\/ 31, por lo que el valor de un plato de almuerzo, aproximadamente, fluct\u00faa entre S\/11.50 y S\/ 14.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el primer piso de la Facultad de Arte, frente a los jardines.",
        "Contacto": "Telefono: 6262000 anexo 5624",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/caf021\/IMG_2040-2.jpg",
        "Latitud": -12.0667497039,
        "Longitud": -77.0792415043
    },
    {
        "Nombre": "Teatro de la Universidad Cat\u00f3lica (TUC)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/facultad.pucp.edu.pe\/artes-escenicas\/especialidades\/teatro\/presentacion\/, https:\/\/www.facebook.com\/teatrouniversidadcatolica",
        "Pertenece a": "Facultad de Artes Esc\u00e9nicas (Pabell\u00f3n X)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "La especialidad de Teatro busca formar j\u00f3venes interesados en su rea\u00adlidad social que, entendiendo la est\u00e9tica del teatro de hoy, tengan la preparaci\u00f3n para investigar y crear nuevas formas de expresi\u00f3n dram\u00e1tica. Su objetivo es que desarrollen una fuerte vocaci\u00f3n y devoci\u00f3n al arte, con un fuerte sentido \u00e9tico, dedicados con disciplina y entusiasmo al perfeccionamiento permanente de su t\u00e9cnica para alcanzar los m\u00e1s altos niveles de calidad art\u00edstica posibles.\n\nSu plan de estudios contempla un riguroso adiestramiento en las disciplinas fundamentales del actor: T\u00e9cnica actoral, dominio del cuerpo y de la voz, preparaci\u00f3n para desempe\u00f1arse eficientemente en teatro, cine o televisi\u00f3n y, en estilos que van desde el naturalismo extremo hasta el claun y la comedia musical.\n\nLa formaci\u00f3n recibida en esta especialidad permite a los estudiantes la experiencia de practicar una amplia gama de t\u00e9cnicas teatrales como las de Stanislavski, Lecoq y Brecht, entre otros.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": "(511) 626 2000\nTeatro anexo: 3195\nSecretar\u00eda acad\u00e9mica anexo: 5800\nfares@pucp.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/ins012\/IMG_4698.jpg",
        "Latitud": -12.0687723771,
        "Longitud": -77.0810383558
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono de emergencia - Comedor de Arte",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Comedor de Arte #ParadaSaludable",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al frente del comedor de Arte",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/tel008\/COMEDOR%20ARTE.jpg",
        "Latitud": -12.070212,
        "Longitud": -77.079896
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono de emergencia - Estudios Generales Letras",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Entre el Polideportivo y Estudios Generales Letras",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/tel009\/IMG_0128.JPG",
        "Latitud": -12.067217,
        "Longitud": -77.079713
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono de emergencia - Facultad de Letras y Ciencias Humanas",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "A la espalda de la Facultad de Letras y Ciencias Humanas (Pabell\u00f3n H).",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve730\/PABELLON%20h.jpg",
        "Latitud": -12.069591,
        "Longitud": -77.081304
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono de emergencia - F\u00edsica",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Departamento Acad\u00e9mico de Ciencias - Secci\u00f3n F\u00edsica (Pabell\u00f3n F)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/tel013\/20042013-IMG_4807_M.jpg",
        "Latitud": -12.071582,
        "Longitud": -77.080303
    },
    {
        "Nombre": "Telefono de Emergencia - Pabell\u00f3n V",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica, Electr\u00f3nica y de las Telecomunicaciones (pabell\u00f3n V)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Frente al Pabell\u00f3n V.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/tel011\/IMG_4566.jpg",
        "Latitud": -12.0729356423,
        "Longitud": -77.0819108054
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono p\u00fablico - Biblioteca Central",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Biblioteca Central",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "En la puerta principal de la Biblioteca Central",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/tel003\/BIBLIO%20CENTRAL.jpg",
        "Latitud": -12.069066,
        "Longitud": -77.079861
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono P\u00fablico - Comedor de Arte",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Comedor de Arte #ParadaSaludable",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/tel004\/COMEDOR%20ARTE2.jpg",
        "Latitud": -12.070233,
        "Longitud": -77.079786
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono P\u00fablico - Comedor de Letras",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado del Comedor de Letras al frente del Tinkuy",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve731\/2.JPG",
        "Latitud": -12.0682454601,
        "Longitud": -77.079706788
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono P\u00fablico - Estacionamiento de Estudios Generales Letras",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado de la fotocopiadora de Estudios Generales Letras, en la recta del Kiosko de Letras.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve728\/LETRAS%20ESTACIONAMIENTO.jpg",
        "Latitud": -12.067209692,
        "Longitud": -77.0808145403
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono P\u00fablico - Estudios Generales Ciencias",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Ciencias (pabell\u00f3n E)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/tel012\/CIENCIAS.jpg",
        "Latitud": -12.0707920218,
        "Longitud": -77.0787477493
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono P\u00fablico - Estudios Generales Letras",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Estudios Generales Letras (pabell\u00f3n L)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Entre Estudios Generales Letras y la Facultad de Psicolog\u00eda",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/eve727\/LETRAS-FRENTE%20DEPARTAMENTO%20HUMANIDADES.jpg",
        "Latitud": -12.0679050618,
        "Longitud": -77.0804470779
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono P\u00fablico - Facultad de Ciencias Contables",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Ciencias Contables (pabell\u00f3n G)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/tel005\/IMG_1507.JPG",
        "Latitud": -12.071482,
        "Longitud": -77.078887
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono P\u00fablico - Facultad de Ciencias Sociales",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Ciencias Sociales (Pabell\u00f3n J)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "Al frente del Pabell\u00f3n J",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/tel010\/ESPALDA%20CIENCIAS.jpg",
        "Latitud": -12.070653,
        "Longitud": -77.079872
    },
    {
        "Nombre": "Tel\u00e9fono P\u00fablico - Facultad de Letras y Ciencias Humanas",
        "Categor\u00eda": "Tel\u00e9fonos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": "A la espalda de la Facultado de Letras y Ciencias Humanas (Pabell\u00f3n H).",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0698104705,
        "Longitud": -77.0816487075
    },
    {
        "Nombre": "Tesorer\u00eda B",
        "Categor\u00eda": "Tesoreras, cajeros y bancos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Tesorer\u00eda general",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Sucursal de la Tesorer\u00eda central.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0724759217,
        "Longitud": -77.0796194673
    },
    {
        "Nombre": "Tesorer\u00eda general",
        "Categor\u00eda": "Tesoreras, cajeros y bancos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": null,
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "Local disponible para hacer los pagos de boletas, solicitudes, inscripciones, certificados, as\u00ed como recoger y cancelar los cheques que emite la Universidad. Tambi\u00e9n funciona una sucursal ubicada a espaldas de la Sala de Estudio de Ingenier\u00eda.",
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": "https:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/poi\/pag003",
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/pag002\/SECRETARIA%20GENERAL.jpg",
        "Latitud": -12.069575,
        "Longitud": -77.079536
    },
    {
        "Nombre": "Tiendecita Verde",
        "Categor\u00eda": "Otros lugares",
        "Enlaces": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fEZEjWEQ8io",
        "Pertenece a": "Grupo de Apoyo al Sector Rural (Grupo PUCP)",
        "Horario de atenci\u00f3n": "Horario de atenci\u00f3n: de lunes a viernes de 8:30 a.m. a 5:30 p.m.",
        "Descripci\u00f3n": "Construida con arquitectura bioclim\u00e1tica, en ella podr\u00e1s encontrar informaci\u00f3n sobre medio ambiente, energ\u00edas renovables y tecnolog\u00edas apropiadas, adem\u00e1s de juguetes cient\u00edficos y souvenirs.",
        "Ubicaci\u00f3n": "Al costado de Grupo de Apoyo al Sector Rural.",
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug053\/20042013-IMG_4887.jpg",
        "Latitud": -12.072903,
        "Longitud": -77.081814
    },
    {
        "Nombre": "Tiendita Marva",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Estudiantiles Tinkuy",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0680917255,
        "Longitud": -77.0795814886
    },
    {
        "Nombre": "Tomate Loco",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Estudiantiles Tinkuy",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0680670003,
        "Longitud": -77.0793862933
    },
    {
        "Nombre": "Universidad de La Experiencia (UNEX)",
        "Categor\u00eda": "Centros, escuelas e institutos",
        "Enlaces": "http:\/\/unex.pucp.edu.pe\/, https:\/\/www.facebook.com\/gruporural",
        "Pertenece a": "Facultad de Letras y Ciencias Humanas (pabell\u00f3n H)",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": "El programa de la Universidad de la Experiencia \u2013UNEX- fue creado por la Facultad de Letras y Ciencias Humanas de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, para las personas mayores de 50 a\u00f1os, como un espacio de aprendizaje a lo largo de la vida, socializaci\u00f3n con sus pares e integraci\u00f3n a la vida universitaria.",
        "Ubicaci\u00f3n": "En el segundo piso del Pabell\u00f3n H.",
        "Contacto": "unex@pucp.edu.pe",
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": "http:\/\/descubre.pucp.edu.pe\/imagesv2\/lug063\/unex.jpg",
        "Latitud": -12.069591,
        "Longitud": -77.081304
    },
    {
        "Nombre": "Won Ton",
        "Categor\u00eda": "Comedores, cafeter\u00edas y quioscos",
        "Enlaces": null,
        "Pertenece a": "Edificio de Servicios Estudiantiles Tinkuy",
        "Horario de atenci\u00f3n": null,
        "Descripci\u00f3n": null,
        "Ubicaci\u00f3n": null,
        "Contacto": null,
        "Lugares Relacionados": null,
        "Imagenes": null,
        "Latitud": -12.0681597797,
        "Longitud": -77.0795390292
    }
]